<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>康定 on 乳液情的碎碎念</title>
    <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/tags/%E5%BA%B7%E5%AE%9A/</link>
    <description>Recent content in 康定 on 乳液情的碎碎念</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redclould.github.io/ruechingWebsite/tags/%E5%BA%B7%E5%AE%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《出去浪》康定：站在高原上</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/kangding/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/kangding/</guid>
      <description>「請問廁所在哪裡？」
「廁所結冰了不能上。」木格措的服務員姊姊是這麼說的。
「那&amp;hellip;&amp;hellip;你都去哪裡上？」我還抱著一絲不用野外解放的希望。
「額&amp;hellip;&amp;hellip;只能往山上走就地解決或是坐車下去看看，我今天到現在都還不敢喝水。」嗯，囧了。
這一次因為時間緊迫加上遇到電音趴，只有四個人一起去康定，康定位於甘孜藏族自治州，是川西藏區中比較友善的地區，所以想要深入了解藏族和高原，可以從這兒入門。一大清早殺往新南門車站搭汽車（大巴）往康定，但因為是尖峰上班時間堵車，我們差一點趕不上汽車，但，終究還是成功上車了。預計要搭6、7個小時，如果車上沒有廁所會很驚人，還好，這台車上有，雖然沒辦法洗手。我和Listen老大坐在第一排搖滾區，前面就是大巴的擋風玻璃，看著第一線的沿途風景，對於接下來四天的行程，又更加期待了呢。
半路.JPG
經過一大番山路奔波後抵達康定，想要打車到民宿，卻發現沒有滴滴只有出租車，攔了好幾台，不是聽不太懂普通話就是不跑民宿那兒，算了，走路吧，反正我看得懂地圖。走了半個多小時，把大半個康定城都走完了，遇見來帶我們去民宿的拉姆和巴姆姊姊，她們幫我們拉著行李，走著大約有5、60度的斜坡，又再走將近二十分鐘的坡才到民宿，原來在半山腰海拔2600公尺的地方，可以俯瞰整個康定城，而對面就是康定情歌中溜溜的跑馬山，夜晚總會亮著燈，就好像群星和月亮一直陪伴著康定的所有人一樣。
跑馬山.JPG
民宿老闆娘柳姊姊是滿族人，她很熱情，一方面幫我們規劃隔天遊玩的方式，另一方面訴說著她們家的火鍋有多美味，尤其是氂牛肉絕對純正，外面的很多都是假的混合著羊肉，大家也懶得再走下去覓食，那就來試試看傳說中的氂牛火鍋吧！我平常不吃牛肉，不過這次都來到有正宗氂牛之處，不吃似乎對不住自己，假裝氂牛不是牛，閉著眼睛也要吞下去，火鍋長得跟台灣的酸菜白肉鍋很像，夾一片氂牛肉，涮個幾秒鐘便送入口中，我感覺滿有嚼勁，湯汁非常鮮美R！！！不知道為甚麼，整鍋湯到後來也只是不停地加開水進去，但喝到的湯跟剛開始的甘甜一模一樣，也許這就是真正的天然感。可能是高原反應，Listen老大身體不太舒服，頭痛又想吐，吞半顆紅景天不知道有沒有用。
柳姊姊.JPG 火鍋.JPG
第二天，早餐食物解鎖：奶酪包子、氂牛奶茶，奶茶真的hen好喝呀！（而且不會拉肚子）柳姊姊給Listen老大吞花椒還有喝點紅景天後身體舒服不少，於是就坐著藏族韓姊姊的車前往木格措景區，國家AAAA級的景區，號稱小九寨溝，據說那邊海拔也很高，我們就先吃點紅景天再搭觀光車上去。一路上隨著海拔漸漸升高，積雪也越來越多，從剛開始一點點薄霜就很興奮，一直興奮到看見樹枝上貌似抓得起來的雪，再到山頂後興奮地沉浸於飄到帽子上的雪，還有好大好大的木格措（漢語：野人湖），是川西北最大的高山湖泊之一。我們在風雪交加間瘋狂拍照，讚嘆大自然的鬼斧神工，此時，大家都突然想上廁所&amp;hellip;&amp;hellip;不幸的是，廁所居然結冰而且四周並沒有合適的地點，要嘛往上爬山找露天遮蔽物，要嘛搭車往下個點看有沒有廁所，身為在文明國度成長的台灣女孩兒，直接來還是比較害羞的，於是我們就搭到紅石灘下車，看見數不清的紅色石頭，似乎是渾然天成而且有生命的石頭，但還是找不著廁所，只好用三把雨傘在小溪邊就地解決&amp;hellip;&amp;hellip;求我們的心理陰影面積OAQ。後來沿著小溪旁的棧道往下走，找到搭乘觀光車的隊伍，於是跟著前面的團到七色海短暫停留。七色海也是高原湖泊，四周被森林和草原圍繞著，清澈得像一面大鏡子，還看見有人在那兒拍婚紗照XD。
山1.JPG 山2.JPG 山3.JPG 山4.JPG 山5.JPG
草1.JPG 草2.JPG 湖1.JPG 湖2.JPG
紅石2.JPG 紅石1.JPG
湖4.JPG 湖3.JPG 跳.JPG
早上起床向窗外一望，發現會反光、屋頂白白的，是積雪，而且是可以抓起來打雪仗的那麼多雪！看到豪多豪多雪總覺得這趟已經值得了R~柳姊姊建議我們坐韓姊姊的車，第三天翻過折多山到塔公，去看看大草原、野生氂牛等等。折多山，「折多」在藏語中是彎曲的意思，折多山以東是山區，以西則是青藏高原的東部，翻過折多山後，就正式進入了康巴藏區。這天的山路特別崎嶇，我會暈車所以上車後只好自覺的闔上雙眼，外頭下著雪，車子越往高處雪就越大，搖搖晃晃好一段時間終於看見折多山口4298m的石碑，人們開心地跟它合照，有像我們一樣可愛的觀光客，也有騎腳踏車、重機，還有徒步走公路上來的旅人。我和Listen老大爬到山頂，因為在高原上氧氣很稀薄加上厚厚一層的積雪，每爬五分鐘就累得要休息三分鐘，但山頂將近海拔5000m的景色，是完全意想不到的壯觀，感覺兩隻眼睛裝不下這風景，恨不得後腦杓長出第三隻眼。晚上回到民宿解鎖：鍋庄舞，是甘孜藏族人會跳的民間舞蹈，拉姆和巴姆姊姊直接在民宿放起音樂帶著我們跳，簡單的旋律，偶爾小複雜的動作，我感受到她們眼中的真誠、純樸，是一種很純淨的快樂。
跑馬山2.JPG 雪.JPG
折多1.JPG 折多2.JPG
折多3.JPG 折多4.jpg
折多全景.JPG 合照.JPG
車繼續往青藏高原開，公路旁邊就是整片的高山大草原，高原上的草原跟我們一般草原的綠不太一樣，是種偏向暗沉、帶點壓抑的綠，點綴著一隻隻體積龐大、憨憨黑黑的氂牛。據說現在已經很少有野生的氂牛了，我們看見的大部分是有主人眷養的氂牛和馬匹，平常就放養在大草原上，肚子餓會自動回家吃飯，特別惹人愛。想要進到塔公，大概因為是藏區吧，要先通過公安那一關，正當我們準備掏出台胞證跳下車時，韓姊姊有認識的人在裡面工作，就馬上放過我們了耶～到了塔公寺，非藏族人進去似乎是要收門票錢的，金碧輝煌的藏傳佛教的寺廟，親眼見到也是長見聞了，但還是很想進去至少拍拍照，我就去搭訕守在門口的師父小哥哥，於是乎依靠美色就成功溜進去當標準觀光客，出來後也在旁邊的超市解鎖傳說中的「青稞冰淇淋」，口感濃郁，回來後依然念念不忘。公路邊，經常有很多刻著經文的石頭，也有一些寫著經文的經旗掛在一旁，那是藏傳佛教的特點之一，風往石頭上吹，彷彿就像空氣中充滿著經文的內容，可以保佑所有旅人平安。
草原1.JPG 草原2.JPG
草原3.JPG 氂牛草原2.JPG
塔公寺.JPG 青稞冰.JPG 石頭.JPG 石頭2.JPG
最後一天的行程，本來小懶豬是安排去跑馬山，但柳姊姊的私房景點則是深入當地的寺廟搭配讓他讚不絕口的齋飯，經過前三天山路不停的摧殘，深度旅遊融入藏族生活也是挺不錯的。大太陽的跑馬山，不同於皚皚白雪下的風景，望過去給人青春、熱血的感覺，四個人就這樣往金剛寺、南無寺徒步前進。兩個寺廟都隱藏在小巷中，同樣的富麗堂皇，同樣的莊嚴肅穆，撥開簾子，映入眼簾的是一尊尊的佛像，以及幾位成佛的師父，畏懼著隨時可能不小心觸犯禁忌，我們繃緊神經繞了一圈，感受藏傳佛教跟台灣普通佛道教廟宇的差異，這邊，嚴肅許多。南無寺邊上有幾位伯伯在縫著寺廟的剪影，蹲下來盯著他們看，我們便這樣聊了起來，他們說，他們都去過拉薩，還有這些剪影通常要縫三天以上等等，很喜歡這種感覺，直接開聊最能理解他們的生活。
跑馬山3.JPG
寺廟1.JPG 寺廟2.JPG
寺廟3.JPG 寺廟4.JPG 寺廟5.JPG 「噹－噹－」開齋的鐘聲響起，我們早已在食堂跟前等候，原本以為可能長得實在太像觀光客，估計沒吃到齋飯也不意外，但有趣的是，在那門口遇見了一位師父在跟外國人用英文對談！仔細一聽，原來他去過印度朝聖，然後還告訴我們等等可以進去跟師父們一起吃齋飯，還幫我們找到空位坐，人真好&amp;gt;&amp;lt;，齋飯確實不錯，但跟一群小師父（弟弟？）一起吃飯的經驗，想必這一生也很難有下一次了。
如果以後還有機會，我想，會在其他季節再到康定一次吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
