<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2018/04 on 乳液情的碎碎念</title>
    <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/archives/2018/04/</link>
    <description>Recent content in 2018/04 on 乳液情的碎碎念</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language><atom:link href="https://redclould.github.io/ruechingWebsite/archives/2018/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《出去浪》康定：站在高原上</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/kangding/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/kangding/</guid>
      <description>「請問廁所在哪裡？」
「廁所結冰了不能上。」木格措的服務員姊姊是這麼說的。
「那&amp;hellip;&amp;hellip;你都去哪裡上？」我還抱著一絲不用野外解放的希望。
「額&amp;hellip;&amp;hellip;只能往山上走就地解決或是坐車下去看看，我今天到現在都還不敢喝水。」嗯，囧了。
這一次因為時間緊迫加上遇到電音趴，只有四個人一起去康定，康定位於甘孜藏族自治州，是川西藏區中比較友善的地區，所以想要深入了解藏族和高原，可以從這兒入門。一大清早殺往新南門車站搭汽車（大巴）往康定，但因為是尖峰上班時間堵車，我們差一點趕不上汽車，但，終究還是成功上車了。預計要搭6、7個小時，如果車上沒有廁所會很驚人，還好，這台車上有，雖然沒辦法洗手。我和Listen老大坐在第一排搖滾區，前面就是大巴的擋風玻璃，看著第一線的沿途風景，對於接下來四天的行程，又更加期待了呢。
半路.JPG
經過一大番山路奔波後抵達康定，想要打車到民宿，卻發現沒有滴滴只有出租車，攔了好幾台，不是聽不太懂普通話就是不跑民宿那兒，算了，走路吧，反正我看得懂地圖。走了半個多小時，把大半個康定城都走完了，遇見來帶我們去民宿的拉姆和巴姆姊姊，她們幫我們拉著行李，走著大約有5、60度的斜坡，又再走將近二十分鐘的坡才到民宿，原來在半山腰海拔2600公尺的地方，可以俯瞰整個康定城，而對面就是康定情歌中溜溜的跑馬山，夜晚總會亮著燈，就好像群星和月亮一直陪伴著康定的所有人一樣。
跑馬山.JPG
民宿老闆娘柳姊姊是滿族人，她很熱情，一方面幫我們規劃隔天遊玩的方式，另一方面訴說著她們家的火鍋有多美味，尤其是氂牛肉絕對純正，外面的很多都是假的混合著羊肉，大家也懶得再走下去覓食，那就來試試看傳說中的氂牛火鍋吧！我平常不吃牛肉，不過這次都來到有正宗氂牛之處，不吃似乎對不住自己，假裝氂牛不是牛，閉著眼睛也要吞下去，火鍋長得跟台灣的酸菜白肉鍋很像，夾一片氂牛肉，涮個幾秒鐘便送入口中，我感覺滿有嚼勁，湯汁非常鮮美R！！！不知道為甚麼，整鍋湯到後來也只是不停地加開水進去，但喝到的湯跟剛開始的甘甜一模一樣，也許這就是真正的天然感。可能是高原反應，Listen老大身體不太舒服，頭痛又想吐，吞半顆紅景天不知道有沒有用。
柳姊姊.JPG 火鍋.JPG
第二天，早餐食物解鎖：奶酪包子、氂牛奶茶，奶茶真的hen好喝呀！（而且不會拉肚子）柳姊姊給Listen老大吞花椒還有喝點紅景天後身體舒服不少，於是就坐著藏族韓姊姊的車前往木格措景區，國家AAAA級的景區，號稱小九寨溝，據說那邊海拔也很高，我們就先吃點紅景天再搭觀光車上去。一路上隨著海拔漸漸升高，積雪也越來越多，從剛開始一點點薄霜就很興奮，一直興奮到看見樹枝上貌似抓得起來的雪，再到山頂後興奮地沉浸於飄到帽子上的雪，還有好大好大的木格措（漢語：野人湖），是川西北最大的高山湖泊之一。我們在風雪交加間瘋狂拍照，讚嘆大自然的鬼斧神工，此時，大家都突然想上廁所&amp;hellip;&amp;hellip;不幸的是，廁所居然結冰而且四周並沒有合適的地點，要嘛往上爬山找露天遮蔽物，要嘛搭車往下個點看有沒有廁所，身為在文明國度成長的台灣女孩兒，直接來還是比較害羞的，於是我們就搭到紅石灘下車，看見數不清的紅色石頭，似乎是渾然天成而且有生命的石頭，但還是找不著廁所，只好用三把雨傘在小溪邊就地解決&amp;hellip;&amp;hellip;求我們的心理陰影面積OAQ。後來沿著小溪旁的棧道往下走，找到搭乘觀光車的隊伍，於是跟著前面的團到七色海短暫停留。七色海也是高原湖泊，四周被森林和草原圍繞著，清澈得像一面大鏡子，還看見有人在那兒拍婚紗照XD。
山1.JPG 山2.JPG 山3.JPG 山4.JPG 山5.JPG
草1.JPG 草2.JPG 湖1.JPG 湖2.JPG
紅石2.JPG 紅石1.JPG
湖4.JPG 湖3.JPG 跳.JPG
早上起床向窗外一望，發現會反光、屋頂白白的，是積雪，而且是可以抓起來打雪仗的那麼多雪！看到豪多豪多雪總覺得這趟已經值得了R~柳姊姊建議我們坐韓姊姊的車，第三天翻過折多山到塔公，去看看大草原、野生氂牛等等。折多山，「折多」在藏語中是彎曲的意思，折多山以東是山區，以西則是青藏高原的東部，翻過折多山後，就正式進入了康巴藏區。這天的山路特別崎嶇，我會暈車所以上車後只好自覺的闔上雙眼，外頭下著雪，車子越往高處雪就越大，搖搖晃晃好一段時間終於看見折多山口4298m的石碑，人們開心地跟它合照，有像我們一樣可愛的觀光客，也有騎腳踏車、重機，還有徒步走公路上來的旅人。我和Listen老大爬到山頂，因為在高原上氧氣很稀薄加上厚厚一層的積雪，每爬五分鐘就累得要休息三分鐘，但山頂將近海拔5000m的景色，是完全意想不到的壯觀，感覺兩隻眼睛裝不下這風景，恨不得後腦杓長出第三隻眼。晚上回到民宿解鎖：鍋庄舞，是甘孜藏族人會跳的民間舞蹈，拉姆和巴姆姊姊直接在民宿放起音樂帶著我們跳，簡單的旋律，偶爾小複雜的動作，我感受到她們眼中的真誠、純樸，是一種很純淨的快樂。
跑馬山2.JPG 雪.JPG
折多1.JPG 折多2.JPG
折多3.JPG 折多4.jpg
折多全景.JPG 合照.JPG
車繼續往青藏高原開，公路旁邊就是整片的高山大草原，高原上的草原跟我們一般草原的綠不太一樣，是種偏向暗沉、帶點壓抑的綠，點綴著一隻隻體積龐大、憨憨黑黑的氂牛。據說現在已經很少有野生的氂牛了，我們看見的大部分是有主人眷養的氂牛和馬匹，平常就放養在大草原上，肚子餓會自動回家吃飯，特別惹人愛。想要進到塔公，大概因為是藏區吧，要先通過公安那一關，正當我們準備掏出台胞證跳下車時，韓姊姊有認識的人在裡面工作，就馬上放過我們了耶～到了塔公寺，非藏族人進去似乎是要收門票錢的，金碧輝煌的藏傳佛教的寺廟，親眼見到也是長見聞了，但還是很想進去至少拍拍照，我就去搭訕守在門口的師父小哥哥，於是乎依靠美色就成功溜進去當標準觀光客，出來後也在旁邊的超市解鎖傳說中的「青稞冰淇淋」，口感濃郁，回來後依然念念不忘。公路邊，經常有很多刻著經文的石頭，也有一些寫著經文的經旗掛在一旁，那是藏傳佛教的特點之一，風往石頭上吹，彷彿就像空氣中充滿著經文的內容，可以保佑所有旅人平安。
草原1.JPG 草原2.JPG
草原3.JPG 氂牛草原2.JPG
塔公寺.JPG 青稞冰.JPG 石頭.JPG 石頭2.JPG
最後一天的行程，本來小懶豬是安排去跑馬山，但柳姊姊的私房景點則是深入當地的寺廟搭配讓他讚不絕口的齋飯，經過前三天山路不停的摧殘，深度旅遊融入藏族生活也是挺不錯的。大太陽的跑馬山，不同於皚皚白雪下的風景，望過去給人青春、熱血的感覺，四個人就這樣往金剛寺、南無寺徒步前進。兩個寺廟都隱藏在小巷中，同樣的富麗堂皇，同樣的莊嚴肅穆，撥開簾子，映入眼簾的是一尊尊的佛像，以及幾位成佛的師父，畏懼著隨時可能不小心觸犯禁忌，我們繃緊神經繞了一圈，感受藏傳佛教跟台灣普通佛道教廟宇的差異，這邊，嚴肅許多。南無寺邊上有幾位伯伯在縫著寺廟的剪影，蹲下來盯著他們看，我們便這樣聊了起來，他們說，他們都去過拉薩，還有這些剪影通常要縫三天以上等等，很喜歡這種感覺，直接開聊最能理解他們的生活。
跑馬山3.JPG
寺廟1.JPG 寺廟2.JPG
寺廟3.JPG 寺廟4.JPG 寺廟5.JPG 「噹－噹－」開齋的鐘聲響起，我們早已在食堂跟前等候，原本以為可能長得實在太像觀光客，估計沒吃到齋飯也不意外，但有趣的是，在那門口遇見了一位師父在跟外國人用英文對談！仔細一聽，原來他去過印度朝聖，然後還告訴我們等等可以進去跟師父們一起吃齋飯，還幫我們找到空位坐，人真好&amp;gt;&amp;lt;，齋飯確實不錯，但跟一群小師父（弟弟？）一起吃飯的經驗，想必這一生也很難有下一次了。
如果以後還有機會，我想，會在其他季節再到康定一次吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《出去浪》西安之差點睡路邊</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/xian/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/xian/</guid>
      <description>「額&amp;hellip;&amp;hellip;請問有人嗎？」我們好不容易來到事前預訂好的青旅。
「我們這兒停電了，晚上十一點電才來，你們看要退還是要怎樣都行。」不知道那是工讀生還是老闆這樣說著。
「OAO，剛剛他點了三根蠟燭在裡面我還以為他們在做法還是幹嘛。」一走出來，我們又餓又累，對於晚上要睡哪都毫無頭緒。
QYVH7745.JPG
從成都到西安，搭高鐵只要三個半小時，特別迅速，一下高鐵，導遊認識的西安姊姊建議我們先買「長安通」，因為在西安買地鐵票的人總是大排長龍，這樣要搭地鐵還是方便許多的。接著一岀站，就發生了上面那件事&amp;hellip;&amp;hellip;身為團長，在大家思考著半夜睡在路邊的可能性時，一間一間青旅找著找著，終於找到了一家看起來有6人房的民宿，一團人就醬又再走了兩三公里到書院門裡頭的「陌上花青年旅館」，但是我們找不到門！打了電話給老闆娘，她在三樓告訴我們往哪兒走才找到隱藏在角落的門。進去後，老闆娘很逗，她說反正她不做了，有人打電話來她才加減接，而且不太喜歡接一團男客人，還跟我們抱怨隔壁房的男客人生活習慣很糟糕，問問她附近有甚麼好吃的我們一定要去吃，得到的回應居然是&amp;hellip;&amp;hellip;沙拉，一個哭笑不得，然後也沒有登記我們的住宿資訊（之前的都要實名登記＋台胞證之類的），還很free的去掉房費的零頭，住三天一個人100塊人民幣！撇除床有點兒搖和只有一間浴室，其他都很棒，尤其老闆娘很好笑。
書院門.jpg
稍微安頓就正式開始本次西安行的行程，第一站：回民街。顧名思義，回民街就是有很多伊斯蘭教徒開店的區域，給我的第一印象就是：臺灣夜市！似乎找到了些熟悉的感覺，思鄉的情緒一湧而上，突然很想吃冰，先吃了一些當地小吃像是鏡糕、甑糕（念作靜或贈），接著就到街尾品嘗當地很有名的冰淇淋！號稱陝西的哈根達斯！有點類似西安版的宮原眼科，濃郁的口感讓我至今依然念念不忘。填了一下肚子，大家就決定出發前往第二站：大雁塔，在滴滴上，司機跟我們大談政治，我旁邊一個歷史系的小懶豬一個地理系的導遊，深怕不小心說錯話就消失在世界上0.0。
IMG_1381.JPG IMG_1384.JPG 大雁塔，唐朝的時候，玄奘為了保存從天竺經過絲綢之路帶回的佛像經卷等修建而成，也是玄奘專門從事譯經和藏經之處，當時有五層，而現在看到的大雁塔則是數次修建後，在明朝最終完成的7層塔身，不愧是國家AAAAA級的景區，除此之外，還有全亞洲最大的音樂噴泉廣場，這也是我們趕快殺去大雁塔的目標之一。晚上大雁塔旁邊的廣場，人們跳著廣場舞，一個區域一個區域跳的舞都不一樣，音樂居然不會打架也是很神奇XD，一路上夜晚的景色很美，元宵節的燈籠還掛著，有種燈會喜洋洋的氛圍，看到這些好拍照的點，大家一整個失心瘋，完全忘記當初為甚麼堵車也要趕到大雁塔的目的，最後就是到噴泉廣場時，音樂噴泉已經結束惹OAQ。奔波了一晚上，肚子早已空空如也，殺回回民街想說吃點甚麼，但這一吃，大夥又是忘了時間，6個女生就這樣在半夜11、12點還在西安的大街上晃，重點是人生地不熟又不小心走進了小路，只有微弱的路燈照耀下，我們就像是一群待宰的羔羊，要是有壞人突然衝出來估計我們也束手無策，幸好最後還是安全回到旅店～
YAZO1274.JPEG
KXEU4989.JPEG 由於前一天晚上搞得有點晚，導遊決定我們隔天從容地出發，第三站：陝西歷史博物館。大約10點多抵達買票隊伍，但卻發現排隊人龍超爆長，十點半發的門票已經到底，下一批是12點半發放，據說早晨第一批八點半的票六點多就得來排隊，所以我猜想進去看看的人平均排隊的時間可能是兩小時以上&amp;hellip;&amp;hellip;來都來了，被譽為「 古都明珠，華夏寶庫」的陝西歷史博物館，沒有就此放棄的理由，於是便在烈陽照耀下苦苦等候。排隊期間發生了個小插曲：有個衣衫不整的路人拿著一個單子挨個要求排隊的人簽名，似乎是要連署還是要求捐錢之類的，摸了某個一起的姊姊的腰請她簽名，姊姊一個大驚，整個嚇得滿肚子火，他看起來還假裝不會說話一直盧盧盧，不太友善，我和小鈺兒一個霸氣英雄救美，我把姊姊往裡面推擋著，小鈺兒掏出手機裡的刑法給他看，義正嚴詞的說那是性騷擾，後來還去找保安，這才平息了風波。陝西一帶，中國歷史上最輝煌的周、秦、漢、唐等十三个王朝曾在这里建都，博物館裡面收藏了很多像是青銅器、陶俑等等，可惜的是其他的展館在整修，只有兩個展館開放，不過也足以讓我們大開眼界，親眼看見歷史課本圖片上的實物。
IMG_1443.JPG 「東東包」是中國西北連鎖的快餐店，據說來陝西也是必吃之一，果真名不虛傳R，黃金煎包有肉的和菜的，便宜又好吃，外酥內軟的煎包很對我胃口，菠菜麵Q彈有嚼勁也很棒，但雞排就不怎麼樣了，（大陸的雞排到目前都很不怎麼樣），整體來說我覺得不錯～吃飽喝足後，搭著地鐵來到第四站：青龍寺。出地鐵站後要經過一個馬路然後跟著人群往上走才會看見整個春天般的景色，但好像沒有看到斑馬線也沒有行人穿越道，旁邊的人們都直接不怕死地穿越0&amp;hellip;0，為了融入當地生活（誤），我們也跟著衝過馬路，驚嚇指數百分百，接著是跟著人群往上走，擁擠的程度，我感覺像是在擠顛峰時段的地鐵，然而俗話說得好，退一步海闊天空，走到上面看見好多好多花呀～漂亮的櫻花總是讓人心情特別好呢^^青龍寺前方有人在表演舞蹈，音樂放著放著，小懶豬於是乎累得倒在我肩上睡著了OAO。到西安必吃的還有魏家涼皮，雖然成都好像也有，但西安的可能比較道地（？我們在那兒跟導遊認識的西安姊姊在那兒相見，秘製涼皮看起來超不好吃，而且超級辣，吃起來的話我覺得不錯，但對台灣人而言一晚一個人通常會辣到吃不完，麻醬涼皮就不辣相對也好一些，蛋塔和酒釀湯圓們就挺優質的，烏骨雞湯也好喝。
IMG_1452.JPG
QSXU4353.JPG
XGPI7963.JPG 在西安的第三天，是最最最重要的行程，早起後姊姊帶我們去吃西安厲害的早餐：胡麻湯、肉夾饃，因為西安有很多伊斯蘭教徒居住著，想當然的食物就有很多牛肉（偏偏我不吃牛QQ），胡麻湯裡頭就有很多牛肉丸我沒辦法吃，但湯頭超級鹹，完全不敢喝光，深怕我小小的腎臟承受不了R，而肉夾饃也是牛肉為主，我只能吃蛋黃版的肉夾饃，看起來很像台灣的割包，但皮是脆的，餡料也很多，偏鹹不是很喜歡呀&amp;gt;&amp;lt;套一句小懶豬的話：不知所云。接著去搭公交車到西安公車總站，準備再換國營公交正在走路時，沿途有很多很多很多人一直鼓吹我們去搭他們的車，而這些有90%以上都是黑車，唬爛亂載事小，危及人生安全就事大了，實在不是很友善呀，連西安姊姊都差點被唬過去，不過幸好有她，我們才能坐上真正的國營公交前往此行第五站：華清宮。來到華清宮的第一目的當然是看看楊貴妃洗澡的地方，坐在湖畔，有一瞬間感覺到自己真的是皇帝，彷彿天下掌握在我手中。看見了唐太宗、唐玄宗、楊貴妃洗澡處，Hen豪華呀！比較意外的是，繼續往山上走，看見了西安事變舊址：五間廳，包含蔣介石當時的臥室等等，裡面有國旗豪感動！還有當時事變槍戰的彈孔，但兵諫亭得再往上爬蠻長一段，時間關係我們就先跳過了。
IMG_1517.JPG IMG_1518.JPG
IMG_1528.JPG
MYLM3205.JPG IMG_1566.JPG 下午我們進入重點第六站：秦始皇帝陵博物院。大家都想看兵馬俑！一下公交就有店家拉著去吃飯，太陽曬得我們不要不要的，吃冰棒倒是不錯的選擇，從公交站到門口的路途，有很多看起來像導遊或解說員的人，一直問我們要不要講解，不友善R，回應得心很累，我們後來想出個方法，就說：「我們有導遊，我們有團長，我們還有歷史系的！」這樣他們總算肯善罷甘休。進去後有好幾個館，其中一個就是兵馬俑主要陳設的地方，原本腦中的預想是人很多、應該在黑黑的冷氣房裡面，結果不然，是在一個看起來是鐵皮的屋頂、有一些日光燈、偏向於通風的地方，人確實很多很擁擠，憑著我們的毅力與決心，費了好大一把力氣擠到第一排，然後興奮的驚嘆著，這些兵馬俑們沒有任何一個是一模一樣的，因為是兩個人面對面便按照對方的面孔製作而成，身高最矮172公分、最高196公分，平均身高180！但中國人有這麼高嗎？不，兵馬俑的身高只是用來虛張聲勢而已XD，看著這些壯觀的兵馬俑，也不禁在思考著，這些究竟要耗費多少人力？秦始皇，不愧為一代暴君。
IMG_1577.JPG
NDRQ1047.JPG
回程的時候我們差點找不到公交車站，（阿就沒有站牌嘛），坐上往大雁塔地鐵站的公交，大家疲倦得呼呼大睡，公交晃著晃著晃了將近兩個小時才到，一下車聽到遠方有音樂，便想起那剛好就是沒看到的噴泉！顧不得形象，我們往前奔跑，把一個月運動的量加上跑百米的速度都花在上面，果然看見了傳說中很厲害的音樂噴泉！噴得好高好高，雖然只看到最後短短幾分鐘，但有種一了心願的感覺，豪感動呀。又再度回到了回民街，想要一次解決剩下所有到西安該吃的食物，羊肉泡饃，額，有點像碎麵包硬硬的泡在湯裡頭，我覺得普普通通CP值不高，小懶豬依然覺得不知所云；皮帶麵，又稱biangˊbiangˊ麵，很長很長很長又蠻寬的麵，有嚼勁，這個我可以。
IMG_1608.JPG BDES5052.JPG
最後一站：西安城牆。最後一天，下午四點的高鐵，所以走了一個從容的行程。日照依舊強烈，站在城牆上，腦海中想像著自己化身成為古代的士兵，肩負著保家衛國的重責大任，咻，一枝箭射下去，卻又代表著另一個生命的殞落，好矛盾R，算了，活在21世紀真好。城牆上每個門距離下一個門都要好幾公里，租借腳踏車的價格就更坑人了，我和小懶豬走了一個多小時就宣告陣亡，躲到樓下的服務中心吹冷氣。
IMG_1630.JPG ADMS9129.JPG 就這樣，四天三夜的西安行，從容的畫下句點。幸好，沒有睡路邊。幸好，有學生票很省錢。幸好，我有來到西安。這輩子大概來這麼一次就夠了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
