<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乳液情的碎碎念</title>
    <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/</link>
    <description>Recent content on 乳液情的碎碎念</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redclould.github.io/ruechingWebsite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>政大國貿所推甄心得</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/nccu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/nccu/</guid>
      <description>要謝的人太多了，不如就謝天吧！（欸不是）
謝謝謝依庭，從考多益、備審、練習面試、買衣服就一直陪著我，沒有她就沒有今天的我；謝謝胡澤安，幫我看了好多次備審、陪我練習面試；謝謝紹軒、媚如（還借我皮鞋！）、海咪、凱西、Ricky、Cita陪我練了N次的英文口說；謝謝李安、Joko、謝依庭的男友幫我看備審、謝謝苗教我怎麼擬推薦信雖然最後老師碼掉全部自己寫；謝謝郭炳伸老師、吳文傑老師幫我寫推薦信，大家的大恩大德我會記得的。
【準備過程與murmur】 大概在六月左右才決定要考研究所，但看到好多要考的人早就都去補習了，偏偏我又是不補習的那種人在這邊焦慮老半天，後來決定推推看，為了趕上十月的報名期限便很緊急的報名八月底的多益，至於多益怎麼兩週噴發又是另一個故事了。
升大學時就是學測上的，加上申請過雙主修跟交換，對於書審資料的形成過程還算熟悉，開學前花了約一週的時間狂爬文後形成自傳與讀書計畫的初稿，中秋連假時便找到兩位對我而言是神一般存在的教授答應幫我寫國貿所要求的推薦函。我覺得書審很關鍵的地方在申請動機，我原先的動機沒什麼特點也因為害怕過於奇特而不敢寫出真正內心的原因，真的是謝謝李安在樂悠悠不斷逼問我，讓我有辦法在截止前幾天寫出心中的想法。
至於準備面試，相較於書審就是另一個惡夢不停的過程，在面試前三天才會公布有沒有通過書審進入面試，但因為我的書審中有包含參加公投街宣的資料，在不清楚教授們的政治立場時寫上去是個很大的賭注（雖然我當初是想如果是這個原因沒上就算了，也有人說不要拿前途開玩笑），讓我還算有自信的書審多了一個未爆彈，導致在放一階前狂作惡夢。然後我的英文口說又很破，找每個人陪我練習都覺得不好意思，還好最後謝依庭沒有放棄我&amp;hellip;&amp;hellip;。
最後兩關都是中文面試，四位面試官我曾經上過其中三位老師的課，連外面來幫忙的學姊我都剛好認識，也多虧了之前在街上千錘百鍊說服人的技術，能夠讓我在面試過程中從容的表達想要說的內容，出來就覺得應該很有機會。然而正當所有人都這麼認為的時候，腦中總會浮出一個念頭：「萬一呢？結果萬一不符合大家期待該怎麼辦？」於是產生了無數個自我懷疑與焦慮使腦漿不斷沸騰至近乎炸裂的夜晚。
【背景】 學歷：政大財政雙國貿
排名：14/103，13%，沒拿過卷
英文：多益960分
其他：圍棋社社長、國貿大會考、實習（維護品牌形象及通路關係）
（沒有商業競賽、沒有補習、沒有認識推甄過的任何人QQ）
【推甄結果】 政大國貿，正取六
資料審查，91分／面試，91.5分／總分，91.3分（正取最低88.75分）
【面試過程】 個人面試，兩關中文關各五分鐘
因為爬文時看到有學長姊遇到英文面試，但英文口說是我一大弱點，因此在面試前兩周左右開始狂練英文面試，導致中文面試練習的次數減少很多，建議大家在暑假時就要增強英文口說能力，避免像我一樣抱佛腳抱到壓力超大，差點喪失中文敘述能力。不過現場沒有英文面試，讓我鬆了一大口氣。
第一關：個人關，郭維裕教授＋謝淑貞教授（系主任） 剛好兩位老師的課我都修過，進去後便放鬆不少。
1.自我介紹（謝）
　完全是背好的英文稿直接照翻成中文，提到因為圍棋出國比賽的時候，郭維裕老師好像想起我上過他的課便跟主任補充了一句話，然後插了話問我的棋力。 提到寫政經八百的時候，主任問我都關心甚麼時事，我回答跟日本簽訂4項經貿備忘錄、外送員勞資問題，還一個剛好忘記承攬要怎麼講，直接講適用執行業務所得的那個&amp;hellip;，不過因為講的都是我寫的內容，回答起來也算順利。
2. 生涯規劃：未來想去哪裡工作？（郭）
　應該是看到備審上覺得奇妙便問了這個問題，我就依照資料上的東西回答，想去無國界醫生擔任財務統籌及後勤人員以及原因。
3. 選組動機：為甚麼想擔任財務統籌及後勤，選的是經濟組，而不是財管組或行銷組？（郭）
　按照上一題的回答接續著問，便回因為財政偏國內經濟及政府政策，而國貿偏全球經濟，我想要將兩者結合，還有想研究的方向等，也幾乎是英文版動機照翻 然後就差不多由主任做個小總結便結束這回合，教授感覺是到現場才開始看備審，要對內容熟悉然後看有沒有辦法把話題引到自己的特色與擅長的地方。
第二關：專業關，徐則謙教授＋林信助教授
進去前就看到有徐則謙老師，上了一年他的課、在比賽會場遇過再加上請他幫我寫過推薦信，心中的大石也放下了，但他在裡面居然是扮黑臉，跟平常的風格大相逕庭其實有點想笑XD
1. 生涯規劃（林）
　林信助老師扮白臉，先表示在雙主修面試的時候見過面（我完全沒有畫面），問我這幾年過去了對要去無國界醫生有沒有甚麼想法上的改變？那應該是終極目標，中間的過程有沒有甚麼想法？
2. 選組、研究方向與生涯規劃的結合（林）
　這題跟第一關第3題大同小異，但其實是我最抖的地方，事前練習我就很難說服朋友想研究國際貿易對於失業率及所得不均的影響跟無國界醫生要怎麼扯上關係，而且研究內容還是徐則謙老師正在做的專題，很怕他追著我打，但後來順著未知教授的回應下去講好像還好。
3. 請舉例國貿理論在未來職涯要如何應用（徐）
　在前一天抱了一下貿論的佛腳，便回答大國小國課關稅影響世界價格，身為無國界醫生的採購該跟哪國下單之類的瞎掰&amp;hellip;&amp;hellip; 整體雖然比較緊繃刺激但還算和善，可以很明顯看出哪位老師是黑臉與白臉，對跟自身生涯規劃相關的專業知識要能說出一點東西
　總結一下，面試的部分盡量多練習，如果可以不要在前一兩周才開始練，畢竟口條敘述這種東西短時間內要練起來難度很高。對自己的動機與生涯規劃要很清楚，選哪一組的原因也很重要，基本上教授都不會太刁難～最後再次謝謝每個幫助過我的人，也祝大家都能順利上自己喜歡的學校！
 寫在最後的最後，
當時我跟炳伸老師聊到，「萬一我沒上怎麼辦？我沒補習也沒準備考試」 他跟我說的是，「那就賭一把吧！準備考試太花時間了，其他甚麼事都不用做了」 於是我就毅然決然地不準備考試了，沒推上就順其自然了！ 幸好結果是好的，好幸運，好幸運。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/archives/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/about/</guid>
      <description>Written in Go, Hugo is an open source static site generator available under the Apache Licence 2.0. Hugo supports TOML, YAML and JSON data file types, Markdown and HTML content files and uses shortcodes to add rich content. Other notable features are taxonomies, multilingual mode, image processing, custom output formats, HTML/CSS/JS minification and support for Sass SCSS workflows.
Hugo makes use of a variety of open source projects including:
 https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《交換》在課堂最不適應的三件事</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/3things/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/3things/</guid>
      <description>「我們今天晚上6點在創咖討論一下吧！」組長終於在群組裡說話。
「&amp;hellip;&amp;hellip;」我很無言，要是沒空的話，作業是不是就開天窗了？
在四川大學交換的這四個月，說長不長，說短不短，剛好是一個大概能摸熟校園的長度。我總共修了兩門共6學分的課：廣告市場調查、國際貿易學，外加旁聽一堂犯罪心理學。主要的作業會落在廣告市場調查上，國際貿易學則是只有期中報告＋期末考，已經上了將近一學期的課，還是有些事不能適應。
 川大.jpg
1. 約人總是很慢才約
大約過了學期的一半，廣告市場調查需要進行「焦點小組」的訪談，而這是在進行訪談的前一、兩週就知道的事，我們是第一組進實驗室的，所以提前準備在我看來也是很合理的一件事，舉凡製作宣傳單、尋找消費者代表人物、邀請店家代表人物、列訪談大綱、分配當天工作並預先彩排等等，尤其是約人這件事，沒有提前一週以上，店家代表人物根本不會有人有空，但是我們在訪談前一天還在尋找店家，因為組長和其餘兩個組員在前三天才開始著手找人&amp;hellip;&amp;hellip;，找得到人才怪。我本來以為這是他們幾個人的問題，後來實在氣不過，打電話問了問聶老師，聶老師說，「報告啊？前一天討論差不多吧！找不到店長呀？那是他們的能力問題吧！」好吧，不是他們的問題，我發現這是整個生態問題，後來仔細想想，很可能是因為這邊的大學生重心幾乎全都放在讀書上，讀書為第一，其他甚麼的再說，所以學生約報告討論等等都能隨約隨到，跟我在政大感受到的完全不一樣，所以我很難理解約人不會提早約到底有甚麼問題。 長橋.jpg
2. 沒有課程大綱
沒錯，這邊沒有課程大綱，只有一個段落的課程簡介，要是回台灣想要抵免學分需要課程大綱的話，要嘛請老師幫忙寫出課程大綱，不然就是自己依照第一堂課列出的「第一講、第二講&amp;hellip;&amp;hellip;」打成檔案寄回學校看能不能承認抵免。（政大的抵免很困難Q）除此之外，沒有課程間會有多少作業、報告等等讓人選課前能有心理準備的資料，甚麼時候考試也沒有個明確的日期，報告因為國定假日延期學生也毫不知情，對於像我這種總是出去旅遊的交換生而言其實很困擾，因為我們要安排行程玩耍R，得要知道甚麼時候能自主放假（誤），甚麼時候又應該好好對待作業們，忽然好想念政大有點漂亮的課綱R～我現在就還不知道那兩科期末考的範圍在哪裡&amp;hellip;&amp;hellip;是不是老師口音太重我聽不懂QAQ。
3. 習慣建立QQ群
如果說我是很害羞的邊緣人，很有可能到學期末都不知道這堂課這個班有建立一個平時發公告的群組呢！大陸似乎沒有類似moodle這類的線上平台，老師平常也不怎麼發公告的，要是要繳交報告的話，得要寄到老師自己私人的郵箱，同時當然也就沒有辦法讓同學們提前或事後獲得報告內容，而老師上課都用PPT，也沒辦法上傳讓同學事後看著複習，導致我上課只好狂拍＋狂抄PPT內容，老師上課說了甚麼估計很多沒進腦袋裡。而助教要發布何時繳交作業、臨時換教室、或者是要預先安裝程式並攜帶電腦上課等公告時，也都在剛開始建立的「QQ群」中公告，試著用臺灣的語言翻譯翻譯，就是要公告跟課堂有關的任何事項，都在LINE群組裡面說，但要如何確定全班所有人都在群組裡？說不定有些人也沒有QQ（大陸人應該都有啦），這對害臊的邊緣人真的是很不夠給力的習慣，現在才發現WM5和iNCCU有多棒R。 課堂.jpg
以上就是我到目前為止在川大上課很不能適應的三件事，其實還有不少能討論的點，族繁不及備載R，但也有很棒的地方，像是中午強制午休從中午12點到下午2點都不準上課等等。希望來交換的所有人還有我都能歐趴啊啊啊～～～（嗚嗚我的保證金要記得回口袋）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《交換》人生第一次急診</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/firstad/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/firstad/</guid>
      <description>「這是有史以來你最安靜的一次。」
「&amp;hellip;&amp;hellip;」
「你再那麼安靜，我們會以為你又被魚刺卡到喉嚨。」
「&amp;hellip;&amp;hellip;」
風水輪流轉，最一開始是笙姊被關在墳墓裡差點出不來，後來是芷涵姊兩天內洗澡熱水握把掉進馬桶最深處三次，這次，輪到我了。
前一天晚上，我們一群女生在一樓討論了本學期的旅遊行程，安排要去好多好多地方，一不小心就搞到一兩點才睡覺，隔天就處於一個茫茫的狀態去望江校區繳交特殊選課單。本來想選禮拜四早上的體育課，上個散打或者是跆拳道等等，不過在辦公室時我突然發現，不能抵學分！因為課程時數不夠，政大要18個小時才能夠抵一學分，但是這裡好像只有16、17週R，而且體育課只上了10周左右，我哭，然而，這只是開胃菜而已。
終於搞定這學期的課表之後，周休五日讓我確信了我不是來學習而是來玩耍的😅，小懶豬有認識一個曾經到花蓮交換的姊姊祁萌剛好也在四川，她要帶我們出去玩，於是我再次發揮團長找路的功力找到小北門，與萌姊相見歡之後她給我們喝一瓶她最喜歡的酸奶，我覺得味道不錯，酸酸甜甜的，然後就出發去吃午餐。午餐吃抄手，我應該有比較適應四川的辣度，所以我嘗試吃微辣（剛來的時候吃的是微微辣0.0），嗯，吃起來已經不辣惹～但是，當我走出店裡的時候，我感覺到肚子怪怪的，我有預感，姨媽要來。我先假裝沒事跟著其他人一起上公交車，可是在車上晃啊晃的，我的肚子也越來越怪，全身起雞皮疙瘩搭配著偶爾身體發熱又無法馬上下車找廁所QAQ，好不容易熬到下車，走了一段時間終於遇到公廁，我和笙姊一走進去就發現，有個大媽沒關門正在上廁所！我幼小的心靈受到重創，瞬間便意全消，腦袋裡被那畫面全部佔滿，趕快墊個衛生棉就解決這一回合。
我們要去一個很像高雄駁二特區專門拍網美照的地方，走一走看到貓咪大家就停下來玩一會兒，一放鬆下來我的肚子又開始翻騰，裡面好像有很多蝴蝶在飛，真的不行，我以光速奔向旁邊的咖啡廳借廁所（店員有點帥），終於KO肚子裡面的蝴蝶，但還是不知道是酸奶還是抄手還是姨媽把我弄得不要不要的OAO。
合照.JPG
合照2.JPG
拍了一些看起來很漂亮的網（家）美（庭）照後，萌姊決定帶我們去春熙路逛街，走到對街尋找腳踏車，身為團長要體貼團員，結果就是我拖著姨媽來的身軀然後找不到車，至少多走將近十分鐘才尋覓到一台可愛的摩拜單車，慘。抵達熟悉的春熙路，走著走著看見了台灣熟悉的Subway，嗯，大陸直接音譯叫做賽百味，我只能說，百聞不如一見R。朝聖傳說中的大陸五十嵐「一點點」，他們的菜單很特別的是用繁體字，難怪看著看著好熟悉挖，據說五十嵐在大陸有被註冊過商標了，所以到大陸才改個名字叫一點點，喝起來&amp;hellip;&amp;hellip;就是五十嵐，但大陸手搖杯的價格，我覺得不行。
我.JPG
賽百味.JPG 萌姊在網路上團購一家好吃的餐廳，我們其他人就負責去吃吃吃。其中有一道菜叫作松鼠魚，我覺得hen好吃，剛好又在我面前，我就一直吃，偏偏它魚刺很多，挑了一輪刺後覺得心累，於是乾脆咬一咬吞下去，悲劇就發生了，魚　刺　卡　在　喉　嚨。腦袋裡開始浮現各種道聽塗說來的解決方法，喝醋－要了一大碟的醋我做足心理準備捏著鼻子吞了一口大的，沒用，再喝一大口想說慢慢吞下去，沒用；吞飯－不管小口大口的我都試過，有種死馬當活馬醫的感覺，還是沒用。最後真的受不了，我們就準備去醫院。
感覺得到喉嚨的刺不大，但是還是不能夠講話，一講話就疼，估計這是我除了上課跟下棋以外最安靜的時候了，前一次搭高鐵去重慶甚至來回總共四小時我一路在笙姊旁邊碎碎念，不能講話真的hen痛苦R，姊姊問我怕不怕，我說，我不怕我只是覺得人生第一次掛急診居然是因為卡魚刺很蠢&amp;hellip;&amp;hellip;.。走到第一家醫院，它晚上7點就關門沒有急診，再走走走到第二家口腔醫院，還是沒開，這時候我突然想上洗手間OAO，還說不出話只好打字表示，繼續走走走到第三間是華西醫院西藏成辦分院，走進去發現有滿多人是穿著西藏那邊的民族服飾，這家醫院有開而且我還上到洗手間，正在開心之餘，萌姊說&amp;hellip;這家醫院無法解決妳的問題我們換一家，心好累RRR，於是我們這次學乖打車去華西醫院，萌姊說這是成都最牛的醫院，如果還是不行還有華西口腔醫院，門診部是很不意外地關著，找了好久才找到急診室，裡面滿滿的人呀，完全無法想像要是過年的話這裡的人潮急診到底能不能吃下來，用不著十五分鐘，萌姊就搞定帶我進去找醫生。醫生前兩次看不見魚刺，後來他就拿一塊像紗布的東西嘗試著把我的舌頭拉出來，拉了第二次他好像發現新大陸，拿鑷子把魚刺給取出來，可以講話的感覺實在是通體舒暢R～ 「醫生，你是川大的嗎？」
「嗯，對呀！」
「哦哦哦我也是耶～你們值班都要值一整晚嗎？」
「嗯，對呀！」
「挖～那辛苦你了！」
「你是校友嗎？」
「嗯嗯。」
「（遞）拿去，是校友的話診察費就不用了，下次換別的醫生就不一定是這樣囉！」
「挖真的嗎？謝謝醫生！」
於是在這個小確幸的陪伴下，省下了一百多塊的診察費，開心地帶著健康的喉嚨回宿舍準備明天一早去阆中玩耍。花了21塊人民幣掛急診，大概也是前無古人希望後也不要有來者呀：）
就醫.JPG
華西醫院.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《出去浪》重慶之我是團長</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/chongqing/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/chongqing/</guid>
      <description>「我以前還不相信台灣女生講話特別卡哇伊」「蝦？為甚麼？」
「就是那種『醬子』」「醬紙嗎？」
「對對對對對！特別可愛！」司機笑得hen燦爛，然後我們就不敢講話了。
中國的高鐵、地鐵都要安檢，學生票也不是我們以為出示學生證就有的那種（要買之前一定要搞清楚狀況R），加上又是一團台灣人自己出遠門，所以提早了兩小時出發到高鐵成都東站（搭個高鐵還要記得帶台胞證過安檢呀好麻煩R），高鐵站hen大，不過在大家的努力下還是成功坐上前往重慶的高鐵二等座。
不用兩個小時就抵達重慶，正在我們以為打車出去很簡單的時候，光是找到馬路就耗費了不少心力，因為在找路的過程，會有一個又一個的阿姨伯伯拿著&amp;quot;住宿&amp;quot;的牌子問你要不要住宿，一旦說不要他會繼續纏著問你要上哪兒等等，最後芷涵姊想出了一個辦法：說台語！重慶人總覺得說普通話的人在裝逼歧視他們說方言的人，所以說他們也聽不懂的話就完美了，果然，台語+英文+日文讓煩人的阿姨伯伯畏懼惹，我們終於成功搭上滴滴，第一站：大溪溝街22號－弱水咖啡。
IMG_1145.JPG
從下車的地方往我們認為的＂地下室＂走，首先遇到了一個文化衝擊：那不是地下室，那是二樓！因為重慶是座山城，樓層跟我們想像的總是不一樣，一個驚訝，而且重慶是摩拜單車倒店最快的城市，由此可知山的坡度令人畏懼。稍加安頓後，大家肚子也餓了，於是乎再坐上滴滴，第二站：儲奇門鱔魚火鍋。
儲奇門鱔魚火鍋，二十四小時不打烊的火鍋店，在馬路邊也有一桌一桌的客人正在享受美食，看起來是來對地方了呢。我們一桌總共九個女生，看見菜單總是甚麼都可以，那就讓團長我來點菜吧，殊不知這是一個錯誤的決定XD，在這之前我有先查過這家店的平均消費：60RMB/人，所以我就放心地開始點(亂)餐(畫)，菜單上的價格一不小心會把它當成台幣，鳥蛋一盤10元，一盤大概就幾顆吧，我就點了兩盤，鱔魚一盤20，以前也沒吃過不過應該也就一點點吧而且又是招牌，我就點了3盤，還有其他各種點了一些，結果一上菜，一盤鳥蛋有十幾顆兩盤就將近三十顆&amp;hellip;&amp;hellip;.，重慶的火鍋即使點了微微辣依然辣得大家不要不要der，尤其是花椒，如果很不巧地咬開，整個舌頭完全麻痺，就像被電到一樣0..0，吃到後面整個麻辣鍋紅鍋的部分，還因為加了太多的鱔魚，變成黏稠的&amp;hellip;血鍋OAO，最後就是我被轟炸以後菜單不能交到我手上了QAQ
IMG_0976.JPG 第三站：洪崖洞，據說是神隱少女取景的地方，大家剛吃飽團長我就不負責任的帶路，走了半個多小時爬了很多很多樓梯(勤芸一直該該叫)，看見長江夜景的那一刻，內心有種感動，原來這就是滾滾長江東逝水的長江呀！站在十樓，搭配些微的燈光以及中國古代風的建築，俯瞰整個重慶的風景，美得不可思議，漫步在這些建築中，有種穿越到幾百年前的感覺，從十樓走樓梯再到四樓，長江就在身旁，又是一種不一樣的感受。這天，我們在洪崖洞待到半夜12點多，面對長江的夜景，似乎無法招架，好久好久才依依不捨地打滴離去。
IMG_0986.JPG
IMG_0980.JPG IMG_0994.JPG 也許是前一天太疲倦，總覺得弱水咖啡的拿鐵巨好喝，濃濃的奶香搭配微糖，香香苦苦又甜甜的滋味，整個人就這麼被咖啡暖醒過來了。第四站：磁器口，原本以為是賣一些&amp;hellip;磁器的觀光景點，但原來是&amp;hellip;&amp;hellip;食物又多又便宜，然後人爆多極度擁擠的&amp;hellip;&amp;hellip;加長版九份老街！這兒店家都各有特色，有賣繡花鞋的、旗袍古裝的、一些懷舊小物的、復古風髮飾的，當然還有火烤冰淇淋、重慶酸辣粉、煙霧冰淇淋、特色包裝牛軋糖(我買了一些感覺想告白很好用)、超大隻烤肉串等等，從頭慢慢邊逛邊擠邊吃邊走，回過神來走到盡頭時已經下午將近4點，不過看著大家滿足的眼神，hen值得呢～
IMG_1175.JPG
IMG_E1025.JPG
運動就是為了下一餐可以吃更多，所以導遊決定大家來去走路，第五站：山城步道。越往上走，風景就越壯麗，感覺兩隻眼睛一時裝不下所有景色，恨不得後腦杓長出第三隻眼。走著走著，到一定的高度後往下望，突然看見一位阿姨在洗碗，這畫面莫名的可愛，逗得大家哈哈大笑XD
IMG_1092.JPG
IMG_1088.JPG IMG_1176.JPG
到大陸兩個禮拜，好像還沒有自己體驗過公交車，所以咱們就查查高德地圖，跳上公交車，一下子就抵達第六站：解放碑。解放碑可以說是重慶最繁華的地方，一棟接著一棟的百貨公司相互依偎著(還有遠東百貨呢而且是親民的繁體字)，旁邊有一條街專門賣吃吃喝喝的，不過來到重慶，除了火鍋當然就要吃重慶小麵啦～踏入一家不起眼的小麵店，但其實網路評價居然有4顆星，裡面的阿姨也蠻有趣，小麵也有完全不辣的口味，這對不太吃辣的笙姊可是一大福音不可錯過，我還另外吃了鍋魁跟抹茶冰淇淋，用來補回上一站爬山消耗掉的許多熱量。走到解放碑前，對日抗戰勝利暨人民解放的紀念碑，台灣人站在前面的感覺有點尷尬，嗯，雖然石碑挺有文化氣息。
IMG_1114.JPG
IMG_1107.JPG IMG_1106.JPG
經過晚上團長的橋牌教學，Tina_House對於花色大小有更進一步的認識，讓我成就感get，很快地我們體驗重慶輕軌來到此行的最後一站：長江索道。索道跟纜車大同小異，簡單來說就是大型的纜車，原本只能坐4、5人的纜車放大成能坐2、30人的索道，然後從長江的上空橫越過去。這天，白霧茫茫，坐上索道，站在長江的正上方時，我想起了張杰曾唱過的一首歌：情深深雨濛濛／天也無盡地無窮／高樓望斷情有獨鍾／盼過春夏和秋冬／盼來盼去盼不盡／天涯何處是歸鴻。
IMG_1144.JPG
IMG_1121.JPG
EAPNE1798.JPG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《出去浪》湖南：導遊不好當</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/hunan/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/hunan/</guid>
      <description>（扔小潤髮乳）Listen老大洗澡洗到一半，突然從浴室探出頭但找不到我。
（扔小沐浴乳）她在往床上扔東西前，已經先叫過我的名字了，但我三次都沒有醒。
「乳液情！！！」
「蛤？」我終於回到現實世界。
「妳再不醒來，我就要扔洗面乳了！我洗到一半沒熱水了怎麼辦&amp;hellip;？」
第一次搭大陸的國內飛機出遊，心情興奮又期待，一方面是因為這是我跟老大第一次合作排行程，另一方面是不知道旅途中又會發生甚麼有趣的事。
眼睛一閉再一開，短短不到兩小時，我們已經出現在張家界荷花機場，事先聯絡的旅店司機拿著用毛筆寫「呂意晴」三個大字的只在機場門口接機，其他都是甚麼旅行社的名字等等，實在是受寵若驚阿XD。梅瑜算是最想最想去湖南的人，很浮誇的坐在前座，高喊「挖這就是張家界的的空氣呀～」到旅店稍微安頓後，一行八人便出發前往第一站：天門山。
IMG_2822.JPG
身為國家ＡＡＡＡＡ級的景區，天門山最有名的便是天門洞、世界最長索道、以及玻璃棧道。抵達真正的觀光區前，要先乘坐一陣子的環保車，天門山的盤山公路，一共有99道急彎，（會暈車的要小心）（居然從開放以來都沒有發生過事故，想告白司機們），一下車之後就看見通往天門洞口的天梯，然後我們就在細雨綿綿間用力的登頂，（小懶豬和仙姑太嫩爬不上去），一片霧茫茫甚麼都看不見OAQ。好不容易找到搭乘也是很厲害的穿山扶梯往山頂去，結果這一扶梯足足搭了我們半個多小時，電扶梯一個搭到心hen累R。按照網路上建議的路線走，去到北俯天門、靈泉、快活林、仙源等地，飄著雨，起著霧，外套沾染著濃厚的濕氣，在還沒有感覺到天門山之壯闊前，估計早已冷死，幸好有很多芬多精作伴。還是趕快去朝聖玻璃棧道，花五塊錢買個票進去，好險不怎麼排隊，（雖然大媽們還是一樣吵），雙腳一踏到玻璃上，原本以為會嚇到腿軟想要哭著回去找媽媽之類的，事實上是看不太清楚腳下陡峭的懸崖，也看不清楚身旁的峭壁，又或許是真的滿美但被冷給掩蓋過去了。由於我們是中午左右才到現場買的學生票，當時已經沒有索道的票，只好，再 坐 電 扶 梯 下 去，幸運的是，途中遇見霧瞬間散去，終於看見赤裸裸的天門洞開和牆壁，拿起手機開始狂拍，然後霧瞬間又團結起來。
 天門洞.JPG散開1.JPG  又餓又冷又累，究竟為何將自己搞得如此狼狽，大概就是有點鳥的天氣吧。晚餐的湘菜，Listen老大腸胃型感冒又生理期沒法吃，找了家評價不錯又人特別多的店，胡師傅三下鍋，招牌的三下鍋口味偏重，最讓人印象深刻的是蕨粑，吃起來有點像米血糕，外酥內軟特別對我的口味，外面似乎撒上了點鹽巴提升些味道，Nice！唯一的缺點就是鄰桌的大叔一直抽菸，在室內欸大哥，不過大陸人好像就是這樣，沒有明確禁菸的地方像高鐵，到處都能抽，卯起來抽。去超市補貨的時候，聽到了熟悉的「旺來」，是台語是台語耶！然後就跟那個從重慶一路開車到湖南的臺灣叔叔相認了。
三下鍋.JPG 蕨巴.JPG 第二天早晨，旅店派來的車把我們載到張家界國家森林公園內的民宿，那個路程之巔簸，還以為我坐在吉普車中身旁是叢林。難得好天氣，於是乎就從依照老闆娘的指示從楊家界索道開始，把前一天沒坐到的補回來。步行到楊家界的天然長城，途中又遇到前一天的臺灣叔叔！看著近在咫尺的天然長城，那種大自然宏偉的景觀，果然不如一見R，再次掏出手機狂拍，但手機螢幕似乎拍不出雙眼看見的感動，好像該入坑單眼了。然後搭著環保車到袁家界，就是傳說中阿凡達取景的地方，豪興奮阿，主要的兩個重點就是迷魂台跟天下第一橋，決定先從迷魂台開始。走著走著，擠到了觀景台邊，真的是阿凡達收服大鳥的山！！！我感覺兩隻眼睛完全裝不下這片景色，幻想後腦杓也能長出一隻眼睛看看這世界。峰林就這樣一根根的豎立著，還有其中幾根集合起來稱為「百元大鈔」，隔壁導遊說的時候我差點沒笑噴。一直找不到迷魂台，但我們終於想到，所謂迷魂台，就是每走一段路就有的觀景台😳😳😳。然後找到了阿凡達的雕像，嗯，我不太清楚為什麼雕像長得那麼&amp;hellip;不知所云，還有一票大媽搶著拍照。至於天下第一橋，鐵的，我們有偷偷把腳從縫隙伸出去，相較於天門山的玻璃棧道，這裡我倒是有嚇到的感覺。晃了一大圈，我們去到天子山景區，小懶豬和仙姑又走不動了，我們其他人很興奮的就繼續走，除了夕陽和無限個觀景台外，還有很可愛的中指樹，真的很Q～
楊家界1.JPG 楊家界2.JPG 楊家界3.JPG 合照.JPG 百元大鈔.JPG 阿凡達.JPG 天下第一橋.JPG 天子山.JPG 夕陽.JPG 中指樹.JPG 整個大景區不只有很多很多樹，還有雞！好農村的感覺，第三天早上果真在鬧鐘響起前，就被雞先喚醒了。這天的目標是黃石寨跟金鞭溪，坐著黃石寨索道的玻璃車廂，但因為天氣不佳，腳下的車廂比較髒，因此少了會挫的感覺，不過身旁的懸崖們看起來還是很恐怖。黃石寨往裡面走，我們馬上就遇到了猴子！是真的會搶食物的那種，好像在拍電影一樣，Listen老大擺出一副不要來找我的臉，仙姑的話就是你可以搶我的食物但不可以讓我毁容，然後那時我的腳整個是濕掉的心情已經夠糟了拜託猴子你不要來鬧場！好不容易安然度過了猴子那一關，往下走走到一個叫做「天然壁畫」的觀景台，原本是一片霧茫茫的白紙，但忽然一陣風吹來，霧被吹散後露出後面的風景，這一個瞬間確實有像天然山水潑墨畫，豪漂亮。接著繼續坐環保車往金鞭溪，幸好我早一些先換上拖鞋，不然此時我的腳估計已經泡到皺了。從大氧吧廣場走到金鞭溪延岸，一直都有遊客被猴子攻擊，不過這次沒有攻擊到我們身上來算是鬆了一口氣。綿綿細雨中漫步在樹林裡，其實莫名有種浪漫感（誤），我站到水中央幫大家挨個拍照，腳泡進溪水中那一刻才想起我生理期剛來&amp;hellip;&amp;hellip;木已成舟，只好怒拍一波大的，拍到高興滿意才慢慢出景區，跟張家界國家森林公園說再見。
猴子.JPG 天然壁畫.JPG 金鞭溪.JPG 金鞭溪2.JPG 樹林.JPG 石碑.JPG 最後2.JPG 最後.JPG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《交換》下輩子想當熊貓</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/panda/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/panda/</guid>
      <description>「小熊貓跟浣熊是不同的品種呦！」
「那小熊貓長大會變成大熊貓嗎？」「&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.」嗯，只有我才會天真地問這種庸俗的問題。
又起了一個大早，學校為交換生們安排參觀成都大熊貓繁育研究基地跟金沙遺址的行程，這天，也是我第一次吃學生餐廳裡面的早餐，總是便宜得讓我懷疑人生。
天公很作美，太陽烈焰得讓我換上了短袖。熊貓基地巨大，整個繞一圈回來邊走邊看估計要兩個多小時，搭車上去還是比較省事的。月亮產房前盛開的花兒，讓我們不禁佇足，想拍照卻又深怕一碰到花，她就會害羞的凋謝，那，還是遠觀不要褻玩吧！進入了月亮產房，一看到大熊貓，憨態可掬的模樣，不論大人小孩都被深深吸引著，忘卻了所有煩心事，隨著熊貓的一動一靜，我們發出「啊啊啊～」的尖叫聲，在這時候，可愛的熊貓就是女孩眼中的國際巨星，每個眼神、舉動都使人著迷。一天二十四小時，在熊貓黑白的世界裡，有20多小時在睡覺，剩下的都在吃！是說，我們約定好下輩子要一起當熊貓～（明明就是想吃和睡）（可是醬就不能下棋了&amp;gt;&amp;lt;）
IMG_0466[1].JPG
IMG_0479.JPG 熊貓基地.jpg
1.00
走著走著，來到了太陽產房，遇到了小熊貓，長得跟浣熊特別相似，大家都以為小熊貓就是台灣俗稱的浣熊，但其實不然，小熊貓是熊狸超科，浣熊則是浣熊科。還有來了這一趟，犯了一下傻問了個庸俗的問題，這輩子絕對會記得，熊貓長大就是熊貓，小熊貓長大不會變成大熊貓&amp;gt;&amp;lt;
IMG_0492.JPG 金沙遺址，商周時代所遺留下來的古蹟，其中一個展館保留了很多玉器、陪葬品等等，進去的時候要安檢、水要喝一口表示安全等等防衛措施，也讓我頗為吃驚。相對於歷史文物的部分，我對於裡面的景色還是比較有興趣的，下面這個場景，我感覺好像親身站在霍格華茲中，只差一根魔法掃帚就能玩魁地奇了。
IMG_0510.JPG 寬窄巷子，其實是兩條分開的巷子，一條寬巷子，一條窄巷子，很有中國古代風的觀光景點，那，我就當個標準的觀光客吧！
IMG_0527.JPG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《交換》兩萬五千步長征</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/25000steps/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/25000steps/</guid>
      <description>「老師，江安校區附近有甚麼有趣的嗎？」
「額，江安校區&amp;hellip;&amp;hellip;就是好好學習的。」
連續好幾天都7點多起床，強迫我每天晚上回到宿舍就是洗洗睡，健康的像古代人似的。
很快的迎來了參觀兩大校區的機會，首先是望江校區，這個校區的行政樓很氣派，中國古典風的建築，一走到跟前，不禁莊嚴肅穆了起來，不過相較之下，校園內的景色還是更吸引我一些，尤其是主幹道，幽默的讓人大笑不止，從南門一路步行到北門，有些人還沒有銀行卡，也就是沒辦法騎腳踏車，這一路我只能望著路邊滿山滿谷的共享自行車，在腦袋裡催眠自己北門快到了，走了將近半小時，終於抵達北門，不用再走的感覺實在是太好了，看見川大首頁的大門標誌「四川大學」，一所每年高考生擠破頭的重點大學，站在底下，默默地想起去年的這時候許下的願望，就是要來這兒交換呢～
望江行政樓.jpg
主幹道.jpg 望江校景.jpg
我跳.jpg 川大的校訓：海納百川，有容乃大，在校園的角落經常看見世界各地來讀書得交換生、留學生，校訓很確實的落實在生活中。跟望江的繁華比起來，江安校區給人一種舒服的感覺，不管是人工建造的明遠湖，還是看不見盡頭的長橋，騎著腳踏車在校園裡，彷彿置身於電影裡我們想像中的美國大學一樣，沐浴在青春、陽光、積極向上的氛圍中，搭配現在剛剛好的溫度，有幾個瞬間，閃過在這邊定居的念頭。（沒有腳踏車，以我懶得走路的程度，是絕對活不下去der）
江安校景.jpg 海納百川.jpg
漸漸的熟悉川大的環境，漸漸的適應成都的食物，不得不說，這裡的美食實在是太多，從政大美食沙漠到成都，就像是從地獄直奔天堂最頂端，甚麼好吃的都有，特別是在疲憊的兩萬五千步後來點新疆料理最對味，此乃大盤雞跟羊肉串！雖然四川的口味有點重、也有點辣，但便宜得讓我不用擔心荷包，不對，好吃得我似乎開始擔心我原本窈窕的身材可能會向正常體重邁進，剛剛謝依庭說我臉變圓了OAO
大盤雞.jpg
羊肉串.jpg 彩蛋：我跟其他女生猜拳，他們全部同時出石頭只有我出剪刀ＯＡＯ，於是乎我要從噴泉的一端奔到另一端，還好沒有跌倒&amp;gt;&amp;lt;
1.00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《交換》光榮銀行卡之路</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/bankcard/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/bankcard/</guid>
      <description>「晴晴，你到四川之後要先做兩件事，辦電話卡、辦銀行卡～」在我出發前，學姊是這麼跟我說的。
一大清早，我們7點多就起床，搭校車前往望江校區參加交換生的歡迎會，領到了學生卡！！！在這邊，沒有學生卡是會渾身不對勁的，因為除了平常進出宿舍需要逼卡以外，進入校園要出示學生卡，去食堂吃飯要逼學生卡，在宿舍裝水要學生卡，洗澡熱水也要學生卡，拿到學生卡就搞定所有了嗎？不，學生卡要綁銀行卡才能儲值！所以咱們一團女生下午就殺到望江校區裡的銀行等不及要體驗學生卡和支付寶，但是，銀行行員是公務員呀！前一天已經感受過大陸呵呵的行政效率，這次不管他多慢我都不意外了，結果是&amp;hellip;&amp;hellip;我們人去太多他們無法負荷叫我們留下幾個剩下的明天再來QAQ
學生證.jpg
身為每次都是最不幸的那個人，我當然不會是幸運留下的其中之一，於是乎找了個這邊的學姊彭艷，一行四人決定去尋找校外的建設銀行辦卡！高德地圖上看起來很近，只要走個二十分鐘就能到，不過，成都在鋪路&amp;gt;&amp;lt;，我們在寒風中走了將近半小時，看到銀行就在對面的時候，被施工擋住&amp;hellip;&amp;hellip;只好再繞一大圈，總共走了快一小時才到銀行，看到椅子的瞬間，彷彿黑豹看見獵物一樣往前撲，巴不得不要離開，然後問了問行員，居然說這家銀行跟四川大學沒有合作，即使不要綁學生卡，要開戶的話也要提供一個個人稅務識別碼，就是連他自己也搞不清楚那是甚麼的意思，ｍｍｐ，好八，再走回學校囉。
街道.jpg 值得開心的是，彭艷姊姊超給力，盧到讓我們這四個人辦好卡銀行才下班，一個感動得痛哭流涕哇，在建行一直拖拖拖拖到６點左右才搞定，窩的天，沒辦好的人隔天還得再坐一小時的車到望江辦。終於要回去江安嘞～這時候發生了個小插曲，有女生要上廁所，但是那邊的女廁超　級　噁，我還目睹一位婆婆沒有關門RRR，於是乎我室友芷涵姊的學伴聶壯就在男廁前幫她顧門，霸氣的用肉體阻擋著想進去解放的男性們，好暖呀&amp;gt;&amp;lt;
聶老師.jpg 回到江安已經７點多了，一大群女生的肚子咕嚕咕嚕叫著，突然想起我到四川，似乎還沒有一餐是正常時間進食的0.0，聶壯帶著一票總共15個妙齡女子加他自己一個非常享受的男子走了半小時去吃道地的四川麻辣火鍋，微辣的火鍋，但感覺起來像台灣老四川的中辣甚至大辣，我第一次吃麻辣鍋辣到想哭OAO，最後用一個聶老師坐主位的合照結束這一回合光榮銀行卡之路
火鍋.jpg
吃火鍋合照.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《交換》降落成都第一天</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/firstday/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/firstday/</guid>
      <description>「飛機即將開始降落，成都地面天氣為多雲，氣溫約攝氏15度，華氏59度。」
飛機.jpg
幾經波折，終於成功扛著總共三十幾公斤的行李出了海關，看到了接機的小伙(粉)伴(絲)時，一路上懸著的心著實放下不少，一行人於是浩浩蕩蕩地坐上校車前往四川大學。不過，司機這天的心情似乎不太好，一路上叭叭叭，叭個不停，好像是兩津勘吉大喊著＂閃開啦賣擋路＂的場景真實在眼前上演，但還是謝謝司機大哥把咱們安全的送到了四川大學江安校區。
我的宿舍，嗯，在5樓，還好這時候我的學伴林修應出現，身高18X，一個霸氣的英雄救美，跟另外兩個男生把我的行李給扛到房間，不然我不知道要扛到民國幾年。房間設備，看起來是蠻像自九的，空間蠻大，還有一個小客廳跟陽台讓我們晾衣服，一切都很好，除了，浴　室，我本來以為高中那次去廈門二中之後這輩子應該不會再遇到這樣的情況了，結果我錯了，而且還更小QAQ
廁所.jpg 來到大陸交換，學姐說有兩件事最重要一定要先去辦：辦電話卡、辦銀行卡，所以我東西都沒收拾，學伴就帶我殺到了校園內的電信行，如果不是事前打過預防針有點心理準備，不然對於他們的效率只能直直搖頭，再加上一些語言的問題，雖然我是第一個辦好的，但對合約內容其實一問三不知，學伴說這個他也搞不清楚，營業處的套餐一天到晚在變很容易被坑，我就交了120想著趕快放我走吧～這效率真的是我不可以。
在四川的第一頓飯，很難得的我有意見想吃鐵板炒飯，於是乎我們走了很遠很遠到了遠方，然後食物長的就像一堆烤肉串，隨便亂夾給師傅炒，我好像夾了玉米、高麗菜、金針菇、丸子、五花肉、羊肉串，總共貌似是17塊人民幣OAO，還有一碗土豆（馬鈴薯），謝謝學伴請我吃&amp;gt;&amp;lt;
食物.jpg
食物2.jpg 川大聽說有三個東海那麼大，學校裡面的長橋是中國國內最長的，校園美景甚至在中國排名前十呢～確實名不虛傳，又美又寬闊，看來我在這不管怎麼吃還是胖不了，要走太多路了
校園1.jpg 校園2.jpg
校園3.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《出去浪》康定：站在高原上</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/kangding/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/kangding/</guid>
      <description>「請問廁所在哪裡？」
「廁所結冰了不能上。」木格措的服務員姊姊是這麼說的。
「那&amp;hellip;&amp;hellip;你都去哪裡上？」我還抱著一絲不用野外解放的希望。
「額&amp;hellip;&amp;hellip;只能往山上走就地解決或是坐車下去看看，我今天到現在都還不敢喝水。」嗯，囧了。
這一次因為時間緊迫加上遇到電音趴，只有四個人一起去康定，康定位於甘孜藏族自治州，是川西藏區中比較友善的地區，所以想要深入了解藏族和高原，可以從這兒入門。一大清早殺往新南門車站搭汽車（大巴）往康定，但因為是尖峰上班時間堵車，我們差一點趕不上汽車，但，終究還是成功上車了。預計要搭6、7個小時，如果車上沒有廁所會很驚人，還好，這台車上有，雖然沒辦法洗手。我和Listen老大坐在第一排搖滾區，前面就是大巴的擋風玻璃，看著第一線的沿途風景，對於接下來四天的行程，又更加期待了呢。
半路.JPG
經過一大番山路奔波後抵達康定，想要打車到民宿，卻發現沒有滴滴只有出租車，攔了好幾台，不是聽不太懂普通話就是不跑民宿那兒，算了，走路吧，反正我看得懂地圖。走了半個多小時，把大半個康定城都走完了，遇見來帶我們去民宿的拉姆和巴姆姊姊，她們幫我們拉著行李，走著大約有5、60度的斜坡，又再走將近二十分鐘的坡才到民宿，原來在半山腰海拔2600公尺的地方，可以俯瞰整個康定城，而對面就是康定情歌中溜溜的跑馬山，夜晚總會亮著燈，就好像群星和月亮一直陪伴著康定的所有人一樣。
跑馬山.JPG
民宿老闆娘柳姊姊是滿族人，她很熱情，一方面幫我們規劃隔天遊玩的方式，另一方面訴說著她們家的火鍋有多美味，尤其是氂牛肉絕對純正，外面的很多都是假的混合著羊肉，大家也懶得再走下去覓食，那就來試試看傳說中的氂牛火鍋吧！我平常不吃牛肉，不過這次都來到有正宗氂牛之處，不吃似乎對不住自己，假裝氂牛不是牛，閉著眼睛也要吞下去，火鍋長得跟台灣的酸菜白肉鍋很像，夾一片氂牛肉，涮個幾秒鐘便送入口中，我感覺滿有嚼勁，湯汁非常鮮美R！！！不知道為甚麼，整鍋湯到後來也只是不停地加開水進去，但喝到的湯跟剛開始的甘甜一模一樣，也許這就是真正的天然感。可能是高原反應，Listen老大身體不太舒服，頭痛又想吐，吞半顆紅景天不知道有沒有用。
柳姊姊.JPG 火鍋.JPG
第二天，早餐食物解鎖：奶酪包子、氂牛奶茶，奶茶真的hen好喝呀！（而且不會拉肚子）柳姊姊給Listen老大吞花椒還有喝點紅景天後身體舒服不少，於是就坐著藏族韓姊姊的車前往木格措景區，國家AAAA級的景區，號稱小九寨溝，據說那邊海拔也很高，我們就先吃點紅景天再搭觀光車上去。一路上隨著海拔漸漸升高，積雪也越來越多，從剛開始一點點薄霜就很興奮，一直興奮到看見樹枝上貌似抓得起來的雪，再到山頂後興奮地沉浸於飄到帽子上的雪，還有好大好大的木格措（漢語：野人湖），是川西北最大的高山湖泊之一。我們在風雪交加間瘋狂拍照，讚嘆大自然的鬼斧神工，此時，大家都突然想上廁所&amp;hellip;&amp;hellip;不幸的是，廁所居然結冰而且四周並沒有合適的地點，要嘛往上爬山找露天遮蔽物，要嘛搭車往下個點看有沒有廁所，身為在文明國度成長的台灣女孩兒，直接來還是比較害羞的，於是我們就搭到紅石灘下車，看見數不清的紅色石頭，似乎是渾然天成而且有生命的石頭，但還是找不著廁所，只好用三把雨傘在小溪邊就地解決&amp;hellip;&amp;hellip;求我們的心理陰影面積OAQ。後來沿著小溪旁的棧道往下走，找到搭乘觀光車的隊伍，於是跟著前面的團到七色海短暫停留。七色海也是高原湖泊，四周被森林和草原圍繞著，清澈得像一面大鏡子，還看見有人在那兒拍婚紗照XD。
山1.JPG 山2.JPG 山3.JPG 山4.JPG 山5.JPG
草1.JPG 草2.JPG 湖1.JPG 湖2.JPG
紅石2.JPG 紅石1.JPG
湖4.JPG 湖3.JPG 跳.JPG
早上起床向窗外一望，發現會反光、屋頂白白的，是積雪，而且是可以抓起來打雪仗的那麼多雪！看到豪多豪多雪總覺得這趟已經值得了R~柳姊姊建議我們坐韓姊姊的車，第三天翻過折多山到塔公，去看看大草原、野生氂牛等等。折多山，「折多」在藏語中是彎曲的意思，折多山以東是山區，以西則是青藏高原的東部，翻過折多山後，就正式進入了康巴藏區。這天的山路特別崎嶇，我會暈車所以上車後只好自覺的闔上雙眼，外頭下著雪，車子越往高處雪就越大，搖搖晃晃好一段時間終於看見折多山口4298m的石碑，人們開心地跟它合照，有像我們一樣可愛的觀光客，也有騎腳踏車、重機，還有徒步走公路上來的旅人。我和Listen老大爬到山頂，因為在高原上氧氣很稀薄加上厚厚一層的積雪，每爬五分鐘就累得要休息三分鐘，但山頂將近海拔5000m的景色，是完全意想不到的壯觀，感覺兩隻眼睛裝不下這風景，恨不得後腦杓長出第三隻眼。晚上回到民宿解鎖：鍋庄舞，是甘孜藏族人會跳的民間舞蹈，拉姆和巴姆姊姊直接在民宿放起音樂帶著我們跳，簡單的旋律，偶爾小複雜的動作，我感受到她們眼中的真誠、純樸，是一種很純淨的快樂。
跑馬山2.JPG 雪.JPG
折多1.JPG 折多2.JPG
折多3.JPG 折多4.jpg
折多全景.JPG 合照.JPG
車繼續往青藏高原開，公路旁邊就是整片的高山大草原，高原上的草原跟我們一般草原的綠不太一樣，是種偏向暗沉、帶點壓抑的綠，點綴著一隻隻體積龐大、憨憨黑黑的氂牛。據說現在已經很少有野生的氂牛了，我們看見的大部分是有主人眷養的氂牛和馬匹，平常就放養在大草原上，肚子餓會自動回家吃飯，特別惹人愛。想要進到塔公，大概因為是藏區吧，要先通過公安那一關，正當我們準備掏出台胞證跳下車時，韓姊姊有認識的人在裡面工作，就馬上放過我們了耶～到了塔公寺，非藏族人進去似乎是要收門票錢的，金碧輝煌的藏傳佛教的寺廟，親眼見到也是長見聞了，但還是很想進去至少拍拍照，我就去搭訕守在門口的師父小哥哥，於是乎依靠美色就成功溜進去當標準觀光客，出來後也在旁邊的超市解鎖傳說中的「青稞冰淇淋」，口感濃郁，回來後依然念念不忘。公路邊，經常有很多刻著經文的石頭，也有一些寫著經文的經旗掛在一旁，那是藏傳佛教的特點之一，風往石頭上吹，彷彿就像空氣中充滿著經文的內容，可以保佑所有旅人平安。
草原1.JPG 草原2.JPG
草原3.JPG 氂牛草原2.JPG
塔公寺.JPG 青稞冰.JPG 石頭.JPG 石頭2.JPG
最後一天的行程，本來小懶豬是安排去跑馬山，但柳姊姊的私房景點則是深入當地的寺廟搭配讓他讚不絕口的齋飯，經過前三天山路不停的摧殘，深度旅遊融入藏族生活也是挺不錯的。大太陽的跑馬山，不同於皚皚白雪下的風景，望過去給人青春、熱血的感覺，四個人就這樣往金剛寺、南無寺徒步前進。兩個寺廟都隱藏在小巷中，同樣的富麗堂皇，同樣的莊嚴肅穆，撥開簾子，映入眼簾的是一尊尊的佛像，以及幾位成佛的師父，畏懼著隨時可能不小心觸犯禁忌，我們繃緊神經繞了一圈，感受藏傳佛教跟台灣普通佛道教廟宇的差異，這邊，嚴肅許多。南無寺邊上有幾位伯伯在縫著寺廟的剪影，蹲下來盯著他們看，我們便這樣聊了起來，他們說，他們都去過拉薩，還有這些剪影通常要縫三天以上等等，很喜歡這種感覺，直接開聊最能理解他們的生活。
跑馬山3.JPG
寺廟1.JPG 寺廟2.JPG
寺廟3.JPG 寺廟4.JPG 寺廟5.JPG 「噹－噹－」開齋的鐘聲響起，我們早已在食堂跟前等候，原本以為可能長得實在太像觀光客，估計沒吃到齋飯也不意外，但有趣的是，在那門口遇見了一位師父在跟外國人用英文對談！仔細一聽，原來他去過印度朝聖，然後還告訴我們等等可以進去跟師父們一起吃齋飯，還幫我們找到空位坐，人真好&amp;gt;&amp;lt;，齋飯確實不錯，但跟一群小師父（弟弟？）一起吃飯的經驗，想必這一生也很難有下一次了。
如果以後還有機會，我想，會在其他季節再到康定一次吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《出去浪》西安之差點睡路邊</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/xian/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/xian/</guid>
      <description>「額&amp;hellip;&amp;hellip;請問有人嗎？」我們好不容易來到事前預訂好的青旅。
「我們這兒停電了，晚上十一點電才來，你們看要退還是要怎樣都行。」不知道那是工讀生還是老闆這樣說著。
「OAO，剛剛他點了三根蠟燭在裡面我還以為他們在做法還是幹嘛。」一走出來，我們又餓又累，對於晚上要睡哪都毫無頭緒。
QYVH7745.JPG
從成都到西安，搭高鐵只要三個半小時，特別迅速，一下高鐵，導遊認識的西安姊姊建議我們先買「長安通」，因為在西安買地鐵票的人總是大排長龍，這樣要搭地鐵還是方便許多的。接著一岀站，就發生了上面那件事&amp;hellip;&amp;hellip;身為團長，在大家思考著半夜睡在路邊的可能性時，一間一間青旅找著找著，終於找到了一家看起來有6人房的民宿，一團人就醬又再走了兩三公里到書院門裡頭的「陌上花青年旅館」，但是我們找不到門！打了電話給老闆娘，她在三樓告訴我們往哪兒走才找到隱藏在角落的門。進去後，老闆娘很逗，她說反正她不做了，有人打電話來她才加減接，而且不太喜歡接一團男客人，還跟我們抱怨隔壁房的男客人生活習慣很糟糕，問問她附近有甚麼好吃的我們一定要去吃，得到的回應居然是&amp;hellip;&amp;hellip;沙拉，一個哭笑不得，然後也沒有登記我們的住宿資訊（之前的都要實名登記＋台胞證之類的），還很free的去掉房費的零頭，住三天一個人100塊人民幣！撇除床有點兒搖和只有一間浴室，其他都很棒，尤其老闆娘很好笑。
書院門.jpg
稍微安頓就正式開始本次西安行的行程，第一站：回民街。顧名思義，回民街就是有很多伊斯蘭教徒開店的區域，給我的第一印象就是：臺灣夜市！似乎找到了些熟悉的感覺，思鄉的情緒一湧而上，突然很想吃冰，先吃了一些當地小吃像是鏡糕、甑糕（念作靜或贈），接著就到街尾品嘗當地很有名的冰淇淋！號稱陝西的哈根達斯！有點類似西安版的宮原眼科，濃郁的口感讓我至今依然念念不忘。填了一下肚子，大家就決定出發前往第二站：大雁塔，在滴滴上，司機跟我們大談政治，我旁邊一個歷史系的小懶豬一個地理系的導遊，深怕不小心說錯話就消失在世界上0.0。
IMG_1381.JPG IMG_1384.JPG 大雁塔，唐朝的時候，玄奘為了保存從天竺經過絲綢之路帶回的佛像經卷等修建而成，也是玄奘專門從事譯經和藏經之處，當時有五層，而現在看到的大雁塔則是數次修建後，在明朝最終完成的7層塔身，不愧是國家AAAAA級的景區，除此之外，還有全亞洲最大的音樂噴泉廣場，這也是我們趕快殺去大雁塔的目標之一。晚上大雁塔旁邊的廣場，人們跳著廣場舞，一個區域一個區域跳的舞都不一樣，音樂居然不會打架也是很神奇XD，一路上夜晚的景色很美，元宵節的燈籠還掛著，有種燈會喜洋洋的氛圍，看到這些好拍照的點，大家一整個失心瘋，完全忘記當初為甚麼堵車也要趕到大雁塔的目的，最後就是到噴泉廣場時，音樂噴泉已經結束惹OAQ。奔波了一晚上，肚子早已空空如也，殺回回民街想說吃點甚麼，但這一吃，大夥又是忘了時間，6個女生就這樣在半夜11、12點還在西安的大街上晃，重點是人生地不熟又不小心走進了小路，只有微弱的路燈照耀下，我們就像是一群待宰的羔羊，要是有壞人突然衝出來估計我們也束手無策，幸好最後還是安全回到旅店～
YAZO1274.JPEG
KXEU4989.JPEG 由於前一天晚上搞得有點晚，導遊決定我們隔天從容地出發，第三站：陝西歷史博物館。大約10點多抵達買票隊伍，但卻發現排隊人龍超爆長，十點半發的門票已經到底，下一批是12點半發放，據說早晨第一批八點半的票六點多就得來排隊，所以我猜想進去看看的人平均排隊的時間可能是兩小時以上&amp;hellip;&amp;hellip;來都來了，被譽為「 古都明珠，華夏寶庫」的陝西歷史博物館，沒有就此放棄的理由，於是便在烈陽照耀下苦苦等候。排隊期間發生了個小插曲：有個衣衫不整的路人拿著一個單子挨個要求排隊的人簽名，似乎是要連署還是要求捐錢之類的，摸了某個一起的姊姊的腰請她簽名，姊姊一個大驚，整個嚇得滿肚子火，他看起來還假裝不會說話一直盧盧盧，不太友善，我和小鈺兒一個霸氣英雄救美，我把姊姊往裡面推擋著，小鈺兒掏出手機裡的刑法給他看，義正嚴詞的說那是性騷擾，後來還去找保安，這才平息了風波。陝西一帶，中國歷史上最輝煌的周、秦、漢、唐等十三个王朝曾在这里建都，博物館裡面收藏了很多像是青銅器、陶俑等等，可惜的是其他的展館在整修，只有兩個展館開放，不過也足以讓我們大開眼界，親眼看見歷史課本圖片上的實物。
IMG_1443.JPG 「東東包」是中國西北連鎖的快餐店，據說來陝西也是必吃之一，果真名不虛傳R，黃金煎包有肉的和菜的，便宜又好吃，外酥內軟的煎包很對我胃口，菠菜麵Q彈有嚼勁也很棒，但雞排就不怎麼樣了，（大陸的雞排到目前都很不怎麼樣），整體來說我覺得不錯～吃飽喝足後，搭著地鐵來到第四站：青龍寺。出地鐵站後要經過一個馬路然後跟著人群往上走才會看見整個春天般的景色，但好像沒有看到斑馬線也沒有行人穿越道，旁邊的人們都直接不怕死地穿越0&amp;hellip;0，為了融入當地生活（誤），我們也跟著衝過馬路，驚嚇指數百分百，接著是跟著人群往上走，擁擠的程度，我感覺像是在擠顛峰時段的地鐵，然而俗話說得好，退一步海闊天空，走到上面看見好多好多花呀～漂亮的櫻花總是讓人心情特別好呢^^青龍寺前方有人在表演舞蹈，音樂放著放著，小懶豬於是乎累得倒在我肩上睡著了OAO。到西安必吃的還有魏家涼皮，雖然成都好像也有，但西安的可能比較道地（？我們在那兒跟導遊認識的西安姊姊在那兒相見，秘製涼皮看起來超不好吃，而且超級辣，吃起來的話我覺得不錯，但對台灣人而言一晚一個人通常會辣到吃不完，麻醬涼皮就不辣相對也好一些，蛋塔和酒釀湯圓們就挺優質的，烏骨雞湯也好喝。
IMG_1452.JPG
QSXU4353.JPG
XGPI7963.JPG 在西安的第三天，是最最最重要的行程，早起後姊姊帶我們去吃西安厲害的早餐：胡麻湯、肉夾饃，因為西安有很多伊斯蘭教徒居住著，想當然的食物就有很多牛肉（偏偏我不吃牛QQ），胡麻湯裡頭就有很多牛肉丸我沒辦法吃，但湯頭超級鹹，完全不敢喝光，深怕我小小的腎臟承受不了R，而肉夾饃也是牛肉為主，我只能吃蛋黃版的肉夾饃，看起來很像台灣的割包，但皮是脆的，餡料也很多，偏鹹不是很喜歡呀&amp;gt;&amp;lt;套一句小懶豬的話：不知所云。接著去搭公交車到西安公車總站，準備再換國營公交正在走路時，沿途有很多很多很多人一直鼓吹我們去搭他們的車，而這些有90%以上都是黑車，唬爛亂載事小，危及人生安全就事大了，實在不是很友善呀，連西安姊姊都差點被唬過去，不過幸好有她，我們才能坐上真正的國營公交前往此行第五站：華清宮。來到華清宮的第一目的當然是看看楊貴妃洗澡的地方，坐在湖畔，有一瞬間感覺到自己真的是皇帝，彷彿天下掌握在我手中。看見了唐太宗、唐玄宗、楊貴妃洗澡處，Hen豪華呀！比較意外的是，繼續往山上走，看見了西安事變舊址：五間廳，包含蔣介石當時的臥室等等，裡面有國旗豪感動！還有當時事變槍戰的彈孔，但兵諫亭得再往上爬蠻長一段，時間關係我們就先跳過了。
IMG_1517.JPG IMG_1518.JPG
IMG_1528.JPG
MYLM3205.JPG IMG_1566.JPG 下午我們進入重點第六站：秦始皇帝陵博物院。大家都想看兵馬俑！一下公交就有店家拉著去吃飯，太陽曬得我們不要不要的，吃冰棒倒是不錯的選擇，從公交站到門口的路途，有很多看起來像導遊或解說員的人，一直問我們要不要講解，不友善R，回應得心很累，我們後來想出個方法，就說：「我們有導遊，我們有團長，我們還有歷史系的！」這樣他們總算肯善罷甘休。進去後有好幾個館，其中一個就是兵馬俑主要陳設的地方，原本腦中的預想是人很多、應該在黑黑的冷氣房裡面，結果不然，是在一個看起來是鐵皮的屋頂、有一些日光燈、偏向於通風的地方，人確實很多很擁擠，憑著我們的毅力與決心，費了好大一把力氣擠到第一排，然後興奮的驚嘆著，這些兵馬俑們沒有任何一個是一模一樣的，因為是兩個人面對面便按照對方的面孔製作而成，身高最矮172公分、最高196公分，平均身高180！但中國人有這麼高嗎？不，兵馬俑的身高只是用來虛張聲勢而已XD，看著這些壯觀的兵馬俑，也不禁在思考著，這些究竟要耗費多少人力？秦始皇，不愧為一代暴君。
IMG_1577.JPG
NDRQ1047.JPG
回程的時候我們差點找不到公交車站，（阿就沒有站牌嘛），坐上往大雁塔地鐵站的公交，大家疲倦得呼呼大睡，公交晃著晃著晃了將近兩個小時才到，一下車聽到遠方有音樂，便想起那剛好就是沒看到的噴泉！顧不得形象，我們往前奔跑，把一個月運動的量加上跑百米的速度都花在上面，果然看見了傳說中很厲害的音樂噴泉！噴得好高好高，雖然只看到最後短短幾分鐘，但有種一了心願的感覺，豪感動呀。又再度回到了回民街，想要一次解決剩下所有到西安該吃的食物，羊肉泡饃，額，有點像碎麵包硬硬的泡在湯裡頭，我覺得普普通通CP值不高，小懶豬依然覺得不知所云；皮帶麵，又稱biangˊbiangˊ麵，很長很長很長又蠻寬的麵，有嚼勁，這個我可以。
IMG_1608.JPG BDES5052.JPG
最後一站：西安城牆。最後一天，下午四點的高鐵，所以走了一個從容的行程。日照依舊強烈，站在城牆上，腦海中想像著自己化身成為古代的士兵，肩負著保家衛國的重責大任，咻，一枝箭射下去，卻又代表著另一個生命的殞落，好矛盾R，算了，活在21世紀真好。城牆上每個門距離下一個門都要好幾公里，租借腳踏車的價格就更坑人了，我和小懶豬走了一個多小時就宣告陣亡，躲到樓下的服務中心吹冷氣。
IMG_1630.JPG ADMS9129.JPG 就這樣，四天三夜的西安行，從容的畫下句點。幸好，沒有睡路邊。幸好，有學生票很省錢。幸好，我有來到西安。這輩子大概來這麼一次就夠了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/contact/</guid>
      <description> To contact us, please fill out the form below.
       </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
