<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>急診 on 乳液情的碎碎念</title>
    <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/tags/%E6%80%A5%E8%A8%BA/</link>
    <description>Recent content in 急診 on 乳液情的碎碎念</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redclould.github.io/ruechingWebsite/tags/%E6%80%A5%E8%A8%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《交換》人生第一次急診</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/firstad/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/firstad/</guid>
      <description>「這是有史以來你最安靜的一次。」
「&amp;hellip;&amp;hellip;」
「你再那麼安靜，我們會以為你又被魚刺卡到喉嚨。」
「&amp;hellip;&amp;hellip;」
風水輪流轉，最一開始是笙姊被關在墳墓裡差點出不來，後來是芷涵姊兩天內洗澡熱水握把掉進馬桶最深處三次，這次，輪到我了。
前一天晚上，我們一群女生在一樓討論了本學期的旅遊行程，安排要去好多好多地方，一不小心就搞到一兩點才睡覺，隔天就處於一個茫茫的狀態去望江校區繳交特殊選課單。本來想選禮拜四早上的體育課，上個散打或者是跆拳道等等，不過在辦公室時我突然發現，不能抵學分！因為課程時數不夠，政大要18個小時才能夠抵一學分，但是這裡好像只有16、17週R，而且體育課只上了10周左右，我哭，然而，這只是開胃菜而已。
終於搞定這學期的課表之後，周休五日讓我確信了我不是來學習而是來玩耍的😅，小懶豬有認識一個曾經到花蓮交換的姊姊祁萌剛好也在四川，她要帶我們出去玩，於是我再次發揮團長找路的功力找到小北門，與萌姊相見歡之後她給我們喝一瓶她最喜歡的酸奶，我覺得味道不錯，酸酸甜甜的，然後就出發去吃午餐。午餐吃抄手，我應該有比較適應四川的辣度，所以我嘗試吃微辣（剛來的時候吃的是微微辣0.0），嗯，吃起來已經不辣惹～但是，當我走出店裡的時候，我感覺到肚子怪怪的，我有預感，姨媽要來。我先假裝沒事跟著其他人一起上公交車，可是在車上晃啊晃的，我的肚子也越來越怪，全身起雞皮疙瘩搭配著偶爾身體發熱又無法馬上下車找廁所QAQ，好不容易熬到下車，走了一段時間終於遇到公廁，我和笙姊一走進去就發現，有個大媽沒關門正在上廁所！我幼小的心靈受到重創，瞬間便意全消，腦袋裡被那畫面全部佔滿，趕快墊個衛生棉就解決這一回合。
我們要去一個很像高雄駁二特區專門拍網美照的地方，走一走看到貓咪大家就停下來玩一會兒，一放鬆下來我的肚子又開始翻騰，裡面好像有很多蝴蝶在飛，真的不行，我以光速奔向旁邊的咖啡廳借廁所（店員有點帥），終於KO肚子裡面的蝴蝶，但還是不知道是酸奶還是抄手還是姨媽把我弄得不要不要的OAO。
合照.JPG
合照2.JPG
拍了一些看起來很漂亮的網（家）美（庭）照後，萌姊決定帶我們去春熙路逛街，走到對街尋找腳踏車，身為團長要體貼團員，結果就是我拖著姨媽來的身軀然後找不到車，至少多走將近十分鐘才尋覓到一台可愛的摩拜單車，慘。抵達熟悉的春熙路，走著走著看見了台灣熟悉的Subway，嗯，大陸直接音譯叫做賽百味，我只能說，百聞不如一見R。朝聖傳說中的大陸五十嵐「一點點」，他們的菜單很特別的是用繁體字，難怪看著看著好熟悉挖，據說五十嵐在大陸有被註冊過商標了，所以到大陸才改個名字叫一點點，喝起來&amp;hellip;&amp;hellip;就是五十嵐，但大陸手搖杯的價格，我覺得不行。
我.JPG
賽百味.JPG 萌姊在網路上團購一家好吃的餐廳，我們其他人就負責去吃吃吃。其中有一道菜叫作松鼠魚，我覺得hen好吃，剛好又在我面前，我就一直吃，偏偏它魚刺很多，挑了一輪刺後覺得心累，於是乾脆咬一咬吞下去，悲劇就發生了，魚　刺　卡　在　喉　嚨。腦袋裡開始浮現各種道聽塗說來的解決方法，喝醋－要了一大碟的醋我做足心理準備捏著鼻子吞了一口大的，沒用，再喝一大口想說慢慢吞下去，沒用；吞飯－不管小口大口的我都試過，有種死馬當活馬醫的感覺，還是沒用。最後真的受不了，我們就準備去醫院。
感覺得到喉嚨的刺不大，但是還是不能夠講話，一講話就疼，估計這是我除了上課跟下棋以外最安靜的時候了，前一次搭高鐵去重慶甚至來回總共四小時我一路在笙姊旁邊碎碎念，不能講話真的hen痛苦R，姊姊問我怕不怕，我說，我不怕我只是覺得人生第一次掛急診居然是因為卡魚刺很蠢&amp;hellip;&amp;hellip;.。走到第一家醫院，它晚上7點就關門沒有急診，再走走走到第二家口腔醫院，還是沒開，這時候我突然想上洗手間OAO，還說不出話只好打字表示，繼續走走走到第三間是華西醫院西藏成辦分院，走進去發現有滿多人是穿著西藏那邊的民族服飾，這家醫院有開而且我還上到洗手間，正在開心之餘，萌姊說&amp;hellip;這家醫院無法解決妳的問題我們換一家，心好累RRR，於是我們這次學乖打車去華西醫院，萌姊說這是成都最牛的醫院，如果還是不行還有華西口腔醫院，門診部是很不意外地關著，找了好久才找到急診室，裡面滿滿的人呀，完全無法想像要是過年的話這裡的人潮急診到底能不能吃下來，用不著十五分鐘，萌姊就搞定帶我進去找醫生。醫生前兩次看不見魚刺，後來他就拿一塊像紗布的東西嘗試著把我的舌頭拉出來，拉了第二次他好像發現新大陸，拿鑷子把魚刺給取出來，可以講話的感覺實在是通體舒暢R～ 「醫生，你是川大的嗎？」
「嗯，對呀！」
「哦哦哦我也是耶～你們值班都要值一整晚嗎？」
「嗯，對呀！」
「挖～那辛苦你了！」
「你是校友嗎？」
「嗯嗯。」
「（遞）拿去，是校友的話診察費就不用了，下次換別的醫生就不一定是這樣囉！」
「挖真的嗎？謝謝醫生！」
於是在這個小確幸的陪伴下，省下了一百多塊的診察費，開心地帶著健康的喉嚨回宿舍準備明天一早去阆中玩耍。花了21塊人民幣掛急診，大概也是前無古人希望後也不要有來者呀：）
就醫.JPG
華西醫院.jpg</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
