<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>重慶 on 乳液情的碎碎念</title>
    <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/tags/%E9%87%8D%E6%85%B6/</link>
    <description>Recent content in 重慶 on 乳液情的碎碎念</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redclould.github.io/ruechingWebsite/tags/%E9%87%8D%E6%85%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《出去浪》重慶之我是團長</title>
      <link>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/chongqing/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redclould.github.io/ruechingWebsite/post/chongqing/</guid>
      <description>「我以前還不相信台灣女生講話特別卡哇伊」「蝦？為甚麼？」
「就是那種『醬子』」「醬紙嗎？」
「對對對對對！特別可愛！」司機笑得hen燦爛，然後我們就不敢講話了。
中國的高鐵、地鐵都要安檢，學生票也不是我們以為出示學生證就有的那種（要買之前一定要搞清楚狀況R），加上又是一團台灣人自己出遠門，所以提早了兩小時出發到高鐵成都東站（搭個高鐵還要記得帶台胞證過安檢呀好麻煩R），高鐵站hen大，不過在大家的努力下還是成功坐上前往重慶的高鐵二等座。
不用兩個小時就抵達重慶，正在我們以為打車出去很簡單的時候，光是找到馬路就耗費了不少心力，因為在找路的過程，會有一個又一個的阿姨伯伯拿著&amp;quot;住宿&amp;quot;的牌子問你要不要住宿，一旦說不要他會繼續纏著問你要上哪兒等等，最後芷涵姊想出了一個辦法：說台語！重慶人總覺得說普通話的人在裝逼歧視他們說方言的人，所以說他們也聽不懂的話就完美了，果然，台語+英文+日文讓煩人的阿姨伯伯畏懼惹，我們終於成功搭上滴滴，第一站：大溪溝街22號－弱水咖啡。
IMG_1145.JPG
從下車的地方往我們認為的＂地下室＂走，首先遇到了一個文化衝擊：那不是地下室，那是二樓！因為重慶是座山城，樓層跟我們想像的總是不一樣，一個驚訝，而且重慶是摩拜單車倒店最快的城市，由此可知山的坡度令人畏懼。稍加安頓後，大家肚子也餓了，於是乎再坐上滴滴，第二站：儲奇門鱔魚火鍋。
儲奇門鱔魚火鍋，二十四小時不打烊的火鍋店，在馬路邊也有一桌一桌的客人正在享受美食，看起來是來對地方了呢。我們一桌總共九個女生，看見菜單總是甚麼都可以，那就讓團長我來點菜吧，殊不知這是一個錯誤的決定XD，在這之前我有先查過這家店的平均消費：60RMB/人，所以我就放心地開始點(亂)餐(畫)，菜單上的價格一不小心會把它當成台幣，鳥蛋一盤10元，一盤大概就幾顆吧，我就點了兩盤，鱔魚一盤20，以前也沒吃過不過應該也就一點點吧而且又是招牌，我就點了3盤，還有其他各種點了一些，結果一上菜，一盤鳥蛋有十幾顆兩盤就將近三十顆&amp;hellip;&amp;hellip;.，重慶的火鍋即使點了微微辣依然辣得大家不要不要der，尤其是花椒，如果很不巧地咬開，整個舌頭完全麻痺，就像被電到一樣0..0，吃到後面整個麻辣鍋紅鍋的部分，還因為加了太多的鱔魚，變成黏稠的&amp;hellip;血鍋OAO，最後就是我被轟炸以後菜單不能交到我手上了QAQ
IMG_0976.JPG 第三站：洪崖洞，據說是神隱少女取景的地方，大家剛吃飽團長我就不負責任的帶路，走了半個多小時爬了很多很多樓梯(勤芸一直該該叫)，看見長江夜景的那一刻，內心有種感動，原來這就是滾滾長江東逝水的長江呀！站在十樓，搭配些微的燈光以及中國古代風的建築，俯瞰整個重慶的風景，美得不可思議，漫步在這些建築中，有種穿越到幾百年前的感覺，從十樓走樓梯再到四樓，長江就在身旁，又是一種不一樣的感受。這天，我們在洪崖洞待到半夜12點多，面對長江的夜景，似乎無法招架，好久好久才依依不捨地打滴離去。
IMG_0986.JPG
IMG_0980.JPG IMG_0994.JPG 也許是前一天太疲倦，總覺得弱水咖啡的拿鐵巨好喝，濃濃的奶香搭配微糖，香香苦苦又甜甜的滋味，整個人就這麼被咖啡暖醒過來了。第四站：磁器口，原本以為是賣一些&amp;hellip;磁器的觀光景點，但原來是&amp;hellip;&amp;hellip;食物又多又便宜，然後人爆多極度擁擠的&amp;hellip;&amp;hellip;加長版九份老街！這兒店家都各有特色，有賣繡花鞋的、旗袍古裝的、一些懷舊小物的、復古風髮飾的，當然還有火烤冰淇淋、重慶酸辣粉、煙霧冰淇淋、特色包裝牛軋糖(我買了一些感覺想告白很好用)、超大隻烤肉串等等，從頭慢慢邊逛邊擠邊吃邊走，回過神來走到盡頭時已經下午將近4點，不過看著大家滿足的眼神，hen值得呢～
IMG_1175.JPG
IMG_E1025.JPG
運動就是為了下一餐可以吃更多，所以導遊決定大家來去走路，第五站：山城步道。越往上走，風景就越壯麗，感覺兩隻眼睛一時裝不下所有景色，恨不得後腦杓長出第三隻眼。走著走著，到一定的高度後往下望，突然看見一位阿姨在洗碗，這畫面莫名的可愛，逗得大家哈哈大笑XD
IMG_1092.JPG
IMG_1088.JPG IMG_1176.JPG
到大陸兩個禮拜，好像還沒有自己體驗過公交車，所以咱們就查查高德地圖，跳上公交車，一下子就抵達第六站：解放碑。解放碑可以說是重慶最繁華的地方，一棟接著一棟的百貨公司相互依偎著(還有遠東百貨呢而且是親民的繁體字)，旁邊有一條街專門賣吃吃喝喝的，不過來到重慶，除了火鍋當然就要吃重慶小麵啦～踏入一家不起眼的小麵店，但其實網路評價居然有4顆星，裡面的阿姨也蠻有趣，小麵也有完全不辣的口味，這對不太吃辣的笙姊可是一大福音不可錯過，我還另外吃了鍋魁跟抹茶冰淇淋，用來補回上一站爬山消耗掉的許多熱量。走到解放碑前，對日抗戰勝利暨人民解放的紀念碑，台灣人站在前面的感覺有點尷尬，嗯，雖然石碑挺有文化氣息。
IMG_1114.JPG
IMG_1107.JPG IMG_1106.JPG
經過晚上團長的橋牌教學，Tina_House對於花色大小有更進一步的認識，讓我成就感get，很快地我們體驗重慶輕軌來到此行的最後一站：長江索道。索道跟纜車大同小異，簡單來說就是大型的纜車，原本只能坐4、5人的纜車放大成能坐2、30人的索道，然後從長江的上空橫越過去。這天，白霧茫茫，坐上索道，站在長江的正上方時，我想起了張杰曾唱過的一首歌：情深深雨濛濛／天也無盡地無窮／高樓望斷情有獨鍾／盼過春夏和秋冬／盼來盼去盼不盡／天涯何處是歸鴻。
IMG_1144.JPG
IMG_1121.JPG
EAPNE1798.JPG</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
